【翻譯】短篇日本怪奇物語（三）

大家好～又係我呀！
估唔到Post(2)都會爆埋
之前仲諗大家會唔會睇到厭唔再追故～
多謝大家一路以黎既支持呀！

Post(1)：
Post(2)：

睇完覺得好睇既可以留言同俾個正評我，
盡量每日會出一至兩個故，
通常都係短／中篇。
故事主要係日本既怪談，
有時會加插少少比較少人聽過既都市傳說
有啲故可能結局唔太清晰，
要大家發揮下想像力。

分享我成日扮工時睇故既網站俾大家：

仲有日本語學習資源（N5—N1都有）：

唔講咁多，即刻出故

由1睇到3
雖然見中間樓豬話棄po
但好彩都繼續有翻譯落去
好期待新故仔

第五十二話：『像謎一樣的護士』

高校時代，我因染上流感而發高燒，在意識朦朧的情況下被送進了醫院。

我被醫生告知染上了肺炎，雖然當時年輕的身體很快回復正常狀態，但也留院了約半個月。

每天也有護士會定時定候來為我檢查及更換點滴、送食物來等等，但最令我在意的，是不時在病房外鬼鬼祟祟地窺探病人、一個約三十五歲左右的女性護士。她並不是來照顧病人，只是在偷偷看著每一個人，然後無聲無息地離開。

有一次，我問每天來為我送食物的護士有關那像謎一樣的護士的事情，她問我那人的姓名、特徵等。我說我不知道那個人叫甚麼名字，但我的確記得她穿著白色和淺綠色的護士服。護士聽到我的回應後，臉上閃過一種畏懼的神息，問我：「她最近有來嗎？」

我回應說：「好像最近三天也沒見過她。」後來，護士說了甚麼我也不太記得，大概是一些安慰我、說我是眼花看錯了等等的說話吧。不久，我也獲准出院，便把那奇怪的護士忘得一乾二淨了。

大約一年左右，我踢足球時不小心把左腳弄得骨折，結果又到同一間醫院去了。

在走廊的長椅等待見醫生時，我再次看到那奇怪的護士，一早埋藏在心底裡的不安一下子重新湧現。這次，她一邊跟著運送老年病人的擔架，一邊面無表情地窺看著擔架上的老人。

當我正想把視線從她臉上移開時，她突然轉頭看過來，說：「你，看到我嗎？」

我害怕得不知如何是好，只是一個勁地把頭埋進雙手裡，心裡不斷重複說著：「快點消失，快點消失...」

不知過了多久，我緩緩地抬起頭時，眼前已不見她的身影。

我想，我看到的可能是幽靈，也有可能是死神。

多謝你由Post(1)追到而家呀

第五十三話：『一個人居住』

獨自居住的我正在廚房裡煮拉面時，原本在我腳邊轉圈的小狗突然吠了起來。

我蹲下來想摸摸牠的頭去安撫牠，卻不知怎地失平衡跌坐在地上。

「吱...」廚房旁邊的廁所的木門「吱」一聲地慢慢打開了。我回過頭來，從半開的門看，廁所入面沒有任何人。我是獨居的，所以這是理所當然的事吧？

小狗的吠聲依然未有停止下來。心裡開始不安的我用雙手撐地站了起來，慢慢轉身向廁所走去，拿出右手把門完全推開。

洗面盤，沒有人。

浴缸，沒有人。

「是我聽錯了吧？」當我這樣在心裡自問時，抽氣扇傳來一陣笑聲。

好滾動 一起身就見到開左3 由一追到三鳥

差啲搶唔到1001，post唔到link

由（一）睇到呢家
我愛樓主
樓主加油

我愛咁多位一直支持既讀者

新PO留名

1追到3，好好睇，希望可以開到10.20

新po留名
啲故真係好好睇
樓主加油 有我地班忠實讀者支持你

推

留名

留返個名先

新po lm一推

又追完一個post 突然諗起連登/舊登以前一個揭尾故 試下將佢改返做故事，文筆好差請見諒

我的班上有一位女班長，她成績優秀，樣子漂亮，是學校的模範生。

有一天，因為臨近暑假，老師不想教書，便在堂上播放死亡筆記的電影。播放完後，老師突發奇想，叫我們幻想自己擁有死亡筆記，把自己想殺死的人名寫上白紙上。

難得有如此發泄機會，我便把經常欺負我的技安，阿福，某幾位貪污官員的名字等令我不滿的人寫上白紙。雖說已經寫上三十個人的姓名，但只佔了全張白紙的四分之一。

「好了，現在我希望看一看大家寫上了誰的名字。嗯。。。就由女班長先吧。」

女班長把文具以及草稿紙放進抽屜，便把手上的紙遞給老師。

「哇！女班長人很好呢！居然只寫上了一個人的姓名。」

那個姓名好像是外國某個強姦犯的名字，因為家庭背景而被判無罪釋放，寫上這種人渣的名字很正常吧。

「不過，女班長，日期寫錯了呢！今天星六月七日，不是六月六日呢！」

見到女班長低頭，露出含羞的笑容，真的非常可愛！

「老師，那是頁數。」

正呀，留言先

lmlm

我都係架

如果最後女班長答老師冇寫錯， 真係琴日殺咗佢， 好似仲正

由第1個post追到第3個post,樓主好勁
本身我都係工聯會（廢廢地,haha)學緊日文,唸住今年尾考N4,想睇到日文雜誌同埋去旅行溝通到就算

想殺601個人喎

lm

我本來以為係咁

新po名一推
唔好俾佢停

睇第一個故諗起一年前爆肺入院
嗰時女護士喂緊我對面個阿伯食粥
屌佢食食下指住我隔離話 有個細佬囡企左起嗰到
嚇到我打左個冷震 唔敢望

可能玩下你

支持樓主 放假都開po好感動

Lm

個阿伯有老人痴呆 成日迷迷糊糊咁
唔會玩我掛

樓主搶到1001

新post留名

新post留名 繼續支持樓主

幫推，由第一個post追到依加

開咁多
邊有咁多怪談呀

多謝你地呀
好開心有你地支持～

我認得你個名呀 放心！

一定溝通到既
繼續學落去幫手譯下故！

由1追到3 樓主繼續加油

X2

爸爸唔好唔要我

阿墳巴打
揭故佬巴打就黎開新Post喇

放假冇野好做

由1到3，睇到變左live，繼續支持樓主

差啲搶唔到～好彩

多謝你追左咁耐呀～

好正，樓主加油

推
Btw有冇多啲揭尾故

係呀

你要幫手？

新po留名

推
好好睇
多謝樓主

新post lm

繼續留名

繼續留名支持

正評した

新po留名正評
繼續支持樓主

more

今日假期不如放多篇？

新post 留名

Post 1 到 post 3留名！
希望可以長譯長開post

由一追到三既人路過正皮

我唔介意大家一齊譯下玩下～

前面有個巴打出左一篇

好感動見到咁多人都追晒前兩個post
多謝你地咁捧場呀～

新po留名！

係新po阿

緊係live左先催你啦
Between 好睇呀！我日日都禁入嚟睇下有冇update ga

女鬼都係女啊

新post留名
依幾日都多野做 一次過追
正呀

由1追到依家live咗 本身都好鍾意睇呢啲open ending 嘅靈異故/都市傳說 我愛樓主

新post留名，日日都不忘開嚟睇

新帖留名

留名，繼續支持樓主

留名支持 d故真係好好睇

我又來簽到先

早上來簽到

簽到

第五十四話：『敲門聲』

那是我大學三年級時的經歷。

寒假時，我和男朋友Ｓ君跟班上一對要好的情侶相約到雪山上的小屋留宿和滑雪，原本是約好一起駕車上山的，但男友臨時有事要晚一點才到，我只好和那對情侶三人駕著私家車上山。

一路上，寒風把路面的雪吹得在空中團團轉，即使駕駛速度十分慢，我還是不太安心。可能因為前一天晚上睡得不太好，而且緩慢的車速像個搖籃一樣，我在不知不覺間睡著了。

醒來，我發現自己躺在木屋裡的床上，而床邊是那對看起來憂心忡忡的情侶。我看一看床邊的跳字鐘，驚覺已經是晚上九時了，我記得上車時還是三時左右，那麼說，我睡了六個小時嗎？

我環顧四周，不見男朋友的身影，便向情侶問道：「Ｓ君來了沒有？很晚了啊。」

「Ａ子，你冷靜聽我說。」首先開口的是二人中的女性：「Ｓ君他...他...在上山時遇上交通意外，連人帶車跌在山谷裡，聽醫護人員說已經救不回了...」

她的男朋友接著說道：「我們原先想立即到醫院去，可是山上的電話信號突然斷線，而且在這種天氣下駕車下山也不是個明智的選擇，所以我們決定明天一天光便出發去醫院。」

我聽到這個消息後開始崩潰，先是失聲痛哭一場，然後是歇撕底里的尖叫，最後坐在客廳一角沉默地回憶著與男朋友的點滴。

那對情侶明白再跟我多說也沒有用，只好把我留在客廳裡靜一靜。徹夜無眠的我在夜裡三時許聽見木屋大門傳來叩門聲。

奇怪，誰會在這種寒冷、下著雪的夜裡在外啊？

（續）

「是我啊，Ａ子。快開門。」令我驚訝的，是門外竟然傳來男朋友Ｓ君的聲音。可是，情侶不是對我說他們收到醫護人員的通知，說Ｓ君遇上交通意外死亡了嗎？

我猶疑之際，門外再次傳來Ｓ君的聲音：「Ａ子，是我啊，Ｓ呀！快點開門給我吧！搞甚麼呀？讓我進去吧！」

Ｓ君的聲音一如以往的開朗，難道他沒有死？這一切都是情侶的惡作劇嗎？

我立即打開門，門外沒有我所期待的Ｓ君的身影，只是一片白色的雪地，還有大雪的呼嘯。

我向外走一、兩步，赫見Ｓ君正在半空中倒吊下來；他的臉佈滿血跡，眼神十分凌厲。他伸出手起勁地抓住我的頸部，我來不及呼叫便失去意識昏倒過去了。

當我醒過來時，我發現自己置身於醫院的病房裡，緊緊捉住我的手並大叫「終於醒過來了啊！」的是Ｓ君。他英俊的臉孔令我幾乎忘記了他滿臉是血的可怕樣子。

我問他我怎樣會在這裡，他回答說：「你與情侶駕車上山時遇上意外，三人都滾下了山崖...只有你一人被救回，他們...已命喪雪山了...」

我還未搞清楚是甚麼一回事，他繼續說：「我知道你入院的消息後立即趕過來，一直捉住你的手，不停叫你的名字，老人家說這樣能把垂死之人的靈魂喚回來。」

我也許想像到那時的木屋外男朋友的拍門聲是甚麼一回事了...可是...這是病房門外傳來「叩叩」的叩門聲。

「別跟他走啊！快回來！」門外一邊拍門，一邊大叫的情侶說道。

岩岩出左一篇～

記住日日追呀！

多謝你日日都黎睇呀！

一次過睇咁多係咪好有滿足感？

可能大家追埋呢個Post之後就開始厭呢

#54 個故事有好多好類似既

我睇過簡短版
但我覺得今次呢個係有結局既（即係邊個先係死左）

呢篇真係唔會有答案

故入面有線索

果對情侶死左？

今次呢個版本我都覺得係情侶死咗

係咪得我一個覺得男友死左

睇多左一次都搵唔到明顯既線索係邊

今次個故好正
睇完個心好寒

出多啲呢類得唔得

今次呢個故咪就係世奇其中一集

支持樓主
每日一推～

我覺得係男友死左喎
點睇都似係男友困住左女主既意識

Post3 lau ming

點解我覺得係個女主就死

另外嗰對情侶同佢男朋友一直都喺佢身邊叫佢

你地可唔可以講解下你地從故事入面邊一度推論到你地既結論？

呢個好睇

如果死嘅係男主角 點解女主角會喺醫院醒？
出面如果好似情侶講咁大雪 點送佢入醫院 擺到第朝女主角都唔掂啦
同埋我覺得女主角個夢有d暗示 拍門嘅會係鬼

你點知唔係醫院先係夢？

唔知架 咁你又點知醫院先係夢

中咗幻術無限loop

終於可以係新post留名
最新呢篇好睇

我覺得兩邊都好奇怪

情侶：
一般你喺車訓著咗你d frd會搬你入屋？
S死咗咁大件事都唔叫醒A子等佢自己醒？
S死咗A子收唔到通知反而情侶收到？

男朋友：
如果佢冇事點解A子見到佢成面血倒吊 仲要鍊佢頸？
男朋友話一直叫佢個名 但女朋友聽到嘅係"開門呀"? 而且點解有拍門聲？

所以呢d先係個故吸引人嘅地方
btw可能佢聽到嘅拍門聲 就係情侶喺病房門外嘅拍門聲

呢個雪山撞車死人日本有電視拍過XXXX物語/XXXX撞鬼經.
都係間屋醒, 有人講唔好應門. 之後最後都係應左. 又醒左響醫院果類.
其實真係可以無限LOOP睇你想玩到主角精神病都得.
屋. 應門. 醒. 醫院. 應門. 醒. 返返屋(受傷中等救援). 應門. 醒. 醫院. 再應門.....
無限玩到最後可以原來響精神病房自己一個傻笑. 門口醫生護士/家屬交代佢接受唔到痴左線. 完.

可能一開始女主係同對情侶一齊遇到車禍，但其實大家都冇死
不過女主角撞到傻咗開始產生各種幻想

呢到已經好大提示
男主想女主陪葬

明明山到冇信號
但又知男友死左

我覺得對情侶有鬼

好耐之前睇過 幾心寒

我都覺得係咁
如果男主角未死，
女主角冇理由見到佢成面血，
而情侶朋友既形象係正常人。

同埋如果最後真係係真正既醫院醒返，
咁應該代表女主角意識清醒返啦，
仲點會聽到有人拍門？
（我理解拍門＝女主角意識唔清醒、生死停留之際俾人叫佢去另一個世界；可以係生既世界，可以係死既世界）

原來世奇有拍過
得閒睇下先～
多謝分享

我覺得係對情侶死左，因為無理由搭車到訓係張床上面都無反應，一d感覺都無咩？

我覺得有可能係咁：

情侶同女主角首先遇上車禍，
情侶－＞完全冇事
女主角－＞受左傷生死停留之際

之後男朋友自己一個上山果陣都遇到意外，
男朋友－＞死左

木屋係女主角既幻想，
實際上可能佢訓緊係醫院度，
死左既男朋友係咁想帶佢走，
最終差唔多成功帶走左但女主角仲有少少意識，
所以聽到在生既情侶叫佢返黎，
好似兩邊係度搶人咁

好撚正呀

玩左幾日冇追
而家live返

咁樣應該係最正路

不知不覺追到第三個post

個女主角叫咩名？
幾靚女

原來叫優香

補埋TV版
答案係咩應該都好清楚了

今日好似仲未出第二篇?

push

留個靚名

LM

留名+正評

第五十五話：『升降機』

這是約三、四年前發生的怪事，至今我仍搞不懂當中的原因。

當時還在念大學的我，為了賺取生活費而當上送件員。那天，我負責把一個包裹送到社區內最近建好的十二層大廈。那座大廈的前身為安老院，那間安老院傳出了員工虐待長者、以致出現接二連三的長者自殺事件。說是自殺，也許是被院方錯手殺死也不一定。總之，政府不准該安老院繼續經營下去，便收回土地改建為住宅。

「叮！」我按下升降機內「11」的按鈕後，回想著大廈的背景。

不消一會，我便到達了十一樓。我順利地把包裹送到那年輕的太太手中。我轉身走到電梯口，按下按鈕時發現升降機上到頂層十二樓。我無聊地哼著歌，等待著升降機的到來。

在寂寞無聲的大廈裡，我未有聽到升降機在十二樓打開門的聲音。正常來說，升降機打開門及有人走進升降機時，靠近升降糟站立時理應是聽得見的吧。可是，當時真是聽不見任何聲音。

過了大約兩分鐘，正當我納悶著升降機是否壞掉了時，升降機終於要下來了。打開門後，升降機空無一人，只有一張輪椅在空蕩蕩的升降機的中央。

我嚇得頭也不回到跑到後樓梯，以極快的速度一分鐘便逃離了這座大廈。

一分鐘行十一層樓梯 好快
最近呢兩個都好睇 ～ 辛苦樓主譯文了～～

應該係「碌」落去先有呢個速度

5秒幾一層 差唔多啦

樓豬譯左猿夢解法未 好想睇
利申一口氣追晒三個po

驚起上嚟，跑得快差唔多啦

未呀
大家預下星期先有得睇啦～

我應該會跑跑下碌左落去
成日都覺得啲輪椅好恐怖

由1追到3
真係好好睇
辛苦樓豬了
樓豬加油

下星期先有
樓主肯定去yo 女唔理我地

照樣行入去講句「唔該借借，搵兩餐姐，唔好意思」照搭

正

多謝你追左咁耐呀

哪有女

我寧願行樓梯

識玩一定坐落張輪椅度

跟住就會自動郁

小心拉埋你落去一邊賞彼岸花一邊食奇華月餅

留名！之後好忙而家至慢慢睇2

咁就多個新怪談

正追到3

live

咁岩搵到個同呢個故有啲似既台灣怪談：

樓主我又黎啦 睇得好開心

點解我要臨搭升降機嘅時候見到呢篇文呀

少少Off topic
有時怪談同鬼其實都唔太恐怖
因為現實係更加恐怖..

狠父狂砍11歲長女後…放火燒全家！妻小6人全變焦屍

屌

好開心你成日都黎追Post

有冇事呀？
入面有冇輪椅？

好殘忍…

而你根本唔知佢點解會無啦啦咁做...

鬼上身？

十卜

我成日都覺得日本一啲舊式大廈嘅升降機好恐怖

雖然香港舊式工廈嘅𨋢都好恐怖但至少冇一個透明嘅上半身窗

成日都形住深夜個陣部𨋢喺樓上降落嚟/樓下升上嚟個時 有個白衫女人喺入面好猙獰咁望實你

無輪椅 但係有襪呀

#54個無限月讀恐怖過輪椅
不過連輪椅都見到 行樓梯唔會仲驚咩

無限樓梯！ 點解落極都係同一層

呢樣真

好正

我都覺得得死嘅係男友

歐洲有啲好舊既都係咁

點解會有隻襪

無間地獄

唔知點解
最驚係一開門就見到對鞋

星期六好似休息？

頂唔緊啦樓主
好想睇故呀

講起升降機
近期蠟筆小新都有集係咁
講風間返屋企去唔到自己果層
最後小新嚟搵佢先無事

嘟

點解變咗靈異片？

最近好似多左恐怖篇～
呢集幾好睇，
小新有啲似咒怨個細路

有隻襪都已經好奇怪
係咪細路仔襪黎？

即刻出～

第五十六話：『錄影帶』

英梨是我班上的一個同學，目前正在大學附近租住一人公寓。

一天，英梨回家時看見郵箱塞著一個大大的包裹，打開一看，裡面是一卷黑色的錄影帶。帶子的盒上沒有寫上錄影帶的名稱、內容等，而包裹上亦沒有回郵地址或署名。她覺得有點害怕，便一直不敢放映。

跟我們訴說過後，我們決定找來一些男同學，一行六人在放學後走到放映室，播放這錄影帶看看是甚麼東西。

只是畫面中央，有個穿著緊身衣、女性緊身褲襪、頭戴女性絲襪的男人在跳著一些奇妙的舞蹈。畫面的背影是一個小小的房間。

正當我們都被這卷意義不明的錄影帶逗得哈哈大笑時，英梨卻大哭了起來。不知發生了甚麼事的我們連忙把錄影帶暫停，再問英梨為甚麼哭。

「因為...那是我的公寓啊！」英梨一邊飲泣，一邊說道。

呢個睇搞笑節目玩過

第五十七話：『早上的怪事』

那時是夏天大約五時的早上。一般來說，我不會在這種時間起床，可是那天突然醒來。沒辦法了，我只好瞇著眼，聽著窗外的蟬鳴和感受著夏天朝日的升起。

忽然，耳邊傳來一陣念經的聲音。房子的附近並沒有寺廟啊，為何會有人念經文的聲音？我想打開眼睛時，發現全身也動不了，連張開眼睛也不行。我只好聽著那念經的聲音，在不知不覺間再次睡著了。

不但是在老家，連在女朋友家裡過夜翌日的早上也會出現怪事。那天，我和女友相擁入睡後，我在早上約六時醒來，看見女友枕邊站著一個男人，但是轉眼間便不見了。事後，我向女友形容那男人的特徵，她說她在前一晚的夢中看過這個男人。

這不是很可怕嗎？

可能係佢老豆姐

老豆應該唔會有佢屋企鎖匙，
同埋唔會做埋啲咁變態既野

巴打你成日推Post

推
新個故幾正 諗起有個外國故仔同呢個差唔多
又係錄影帶 不過喺荒島

再重申一次怪談同恐怖中間並無等號，
而結局你係可以自由想像的。

即係係荒島搵到錄影帶？
巴打分享下～

呢啲人真係好撚煩

咁佢點播餅帶

終於追到live
好鍾意睇呢類怪談。
唔會太長，但又營造到個氣氛出黎。

另外，
樓主真係好有毅力
打咁多字都唔手軟，真係辛苦晒

“一年前，我們這所大學的學生曾發生過有7個人死在無人島的事件喔”

“啊~ 的確有，那是怎麼回事啊”

“其實那次事件有被攝影機拍攝下來喔，你看，這是母帶。”

“真的假的？”“騙人~ 假的吧~”“好詭異”“真的嗎…”大家你一言我一語。

“啊呀，總之來看吧~”

影片開頭看起來是十分普通的旅遊，但在當晚有一個人的屍體被發現時，就像是在看恐怖電影一樣，每個人都在發抖，面露不安。

之後又陸續發現其他人的屍體，到最後只剩下攝影師跟一名少女還活著，

少女說：''你就是犯人沒錯吧？！ 因為人絕不是我殺的，而且在這種情況下你還拿著攝影機在拍，這不是很奇怪嗎！”

“你搞錯了不是我殺的！這是為了交給警方當作證據，我才…”

不等攝影師說完，少女往外頭奔去，攝影師則緊追在後，

就在這時，畫面突然一片漆黑，之後的畫面是被殘酷的手段殺死的少女，

以及一個吊死自殺，疑似攝影師的男子，到了這裡影片結束。

有少少個人怪談想分享
有日沖完涼睇呢個post既時候
果時大約凌晨兩三點
我習慣吹完頭髮就紥起(夏天熱冇辦法
本身都係好熱
但突然有陣涼風吹過
露台個門吹到關合左
我用黎紥頭髮條橡筋突然斷開
心中即刻默念六字大明咒
嚇死我咁濟
條橡筋係我新拆開黎用
冇乜可能咁易斷開

咁岩姐
唔好亂諗嚇自己～

因為唔係太長，
所以一日打一兩篇都唔係好累既
大家睇得開心就好～

因為唔係太長，
所以一日打一至兩篇都唔會好累～
睇得開心就好

其實怪談真係唔係恐怖故事～
BTW邊度有燒雞？

做咁多嘢都幾有心機

變態佬思維正常人應該理解唔到

好耐無睇過小新，而家變成咁 果然係比大人睇嘅

一直有出恐怖篇，幼稚園的樓梯果集好有feel

就算係舊果啲小新都好多成人情節

岩岩打算譯猿夢既對處方法果陣發現好似流流地咁，

-日常生活中要放鬆下，唔好累積壓力；
-唔好將猿夢同人講或寫低，因為會加深左記憶好易發多次；
-醒返諗下第二樣野轉移注意力；
-刺激下其他感官轉移注意力；
-改善下睡眠環境；

啲內容好似好百搭咁，
發咩惡夢都可以咁樣應對啦
所以都係唔詳細譯，
應該唔係大家有興趣睇既野

由post1追到依家，自己好鍾意呢類短故，欣賞樓主嘅耐性同心機，逐篇譯出黎分享俾大家，支持支持!!!
另外，外國都有好多creepy pasta ，樓主會唔會考慮都翻譯，一定好正同好多人鍾意(特別係我)

之前有個巴打譯過Reddit NoSleep啲故，
仲有個Google Doc 追晒果啲未？
其實我因為學緊日文先試下譯日本怪奇故事
或者睇下有冇其他巴打有興趣譯呀～

個人點解會有呢餅帶

呢個真
多謝樓主不嫌煩咁由post1無間段譯到而家post3
我愛樓主

兇手就係有母帶條友？

因為條片係佢拍既

2日冇追 一炮過 轟啊

其實唔可以100%話係
有機會係行兇者Copy左再散佈出去

但係母帶唔係指original果餅帶咩？

每日一留名 支持樓主

留名！覺得一人公寓錄影帶果個好恐怖 好睇呀

再推

好想睇條片

自己拍一片Share俾我地睇

第五十八話：『家庭教師』

大學生時代的佳右一個人在東京居住，為了不給老家的父母造成負擔，佳右只好努力找工作幫補生計。當時，他在公寓附近的一間便利店打工，由於賺的錢不多，所以在積極找不犯法而薪金較高的工作。

「家庭教師...每小時三千圓？三千圓？！真的假的？」工作時的佳右看見貼在便利店一角的招聘廣告時，驚訝得叫了出聲。

佳右按照廣告上的電話打過去，響了幾聲便有個老婆婆接聽。果然，一小時的薪金為三千圓，而且那個老婆婆要求佳右每星期到家中為孫女補習兩次，每次兩小時。那麼，佳右每星期的收入便有一萬二千圓，遠比在便利店打工更多呢。

佳右沒有多想，便答應了老婆婆的條件，並在第二天旁晚七時開始第一堂的補習。

佳右辭去了便利店的工作，在旁晚五時吃過即食面後，便按照著老人家給予的地址和指示，先乘電車到淺草，再乘搭每半小時一班的巴士到住宅去。

「三丁目四號...是這裡沒錯...但是...」佳右一邊看著眼前建築物的門牌，一邊喃喃自語。眼前的大宅外牆長滿了雜草，牆身灰灰黑黑的，通往花園的閘也沒有上鎖，這裡真是有人住的嗎？

呢個睇過 好過癮

（續）

看著這個荒誕的大宅，佳右曾經想過一走了之，但三千圓一小時的誘惑還是難以抵抗，加上自己已辭掉便利店的工作，在別無退路的情況下只好硬著頭皮走到大門前。

「叮噹～」令佳右驚訝的是門鈴還能用！屋內傳出一把聲音問道：「是誰呀？」佳右聽見是在電話裡跟自己說過話的老人的聲音時立即安心了，報上名來後大門便打開了。老婆婆的模樣跟佳右想像中差不多，她熱情地招呼佳右進屋後便到廚房泡茶，並叫佳右自行走到二樓左手邊第一間房，說孫女的房間就是那裡。

佳右深呼吸一口氣後，便叩了叩門走進了房間。

「你好，我是佳右，你的家庭老...」佳右還未把話說完，便被眼前的景象嚇倒——坐在書桌前的並不是想像中的小學生，而是一個等身大的人偶。那人偶十分殘舊，面上滿是灰塵，身上原是粉色的服飾早已變成泥黃色了。佳右明白老婆婆可能有精神問題，便決定趁她回來時轉身離去。

「呵呵，茶已泡好了啊。」這時，門外傳來老人的聲音。老人一面用發抖的手捧著兩個茶杯，一面在書桌上放下：「要好好相處啊。」

在佳右反應過來前，老人已走出房間，「咔」的一聲把房門鎖上。

「多...多...指...教...」佳右旁邊的人偶緩媛轉過頭來說道。

點解啲故愈黎愈多人話睇過／見過相似既？

第五十九話：『綠色的士』

我與丈夫結婚之前，很喜歡到他住處附近的半山上談情。

由於那是位於郊區半山上的住宅，所以附近只有他的房子，其他人都是住在靠近山腳的位置。

我們看著山下的景致，依偎在一起，說著甜蜜的情話。

忽然，一陣汽車的引擎聲闖入了我們的二人世界。朝著聲音的方向望過去，只是一輪綠色的士往山頂的方向駛去。

可是，附近只有我丈夫的住宅，而住宅只有我們二人居住，住宅以上的山上則沒有任何景點或房子。到底，為甚麼那輛綠色的士會在夜裡往著空無一人的山上駛去？

我們看著的士車尾紅色的信號燈很得出神，那紅色燈光搖搖擺擺，最終消失於遠處的草叢裡。

因為呢d故嘅pattern有限 好多時改下地方 改下情節就係第個故仔
btw啱啱個故 我睇個版本有後續

好恐怖
好彩已經冇接上門補習

以為補習故未完

分享下～

以前幫人補習都有擔心過會唔會接到啲痴線Case

已完

照教，就咁睇個人偶都唔算壞人
賺到笑

追到live

可能搵緊合適既肉體

但唔知點解我睇到會覺得主角同個人偶會變好朋友，婆婆認埋主角做乾仔女

我睇個版本隻公仔冇講野 主角一見到個公仔 佢就衝口而出講咗句 係玩具？
個女人發惡鬧鑊佢 咁佢唯有硬住頭皮教書
跟住教到夜晚仲一齊食飯 食埋飯個女人叫主角留低同隻公仔訓
主角唔制 又俾人鬧 唯有上房陪隻公仔訓 再等機會走
等咗幾個鐘 佢決定喺門口走 點知俾個女人發現
佢衝返上二樓 揾到間房 入面成地公仔 仲有隻對住佢笑
佢諗都冇諗爆窗跳咗落去 跟住跑咗返屋企

記得係咁上下 呢個version戲劇性好多

好溫馨，
自此主角就唔洗去打工賺錢有呀婆養

突然變左成地都係公仔！

入咗第間房 好似係

好恐怖
一早就應該要跳窗走！

成日都見你幫手推post
辛苦你喇

人偶幾有禮貌，可以做個朋友
Btw睇親人偶故都會自動諗起恐怖陶瓷娃娃

上網拍賣自己賺錢
篇文太深入民心喇

希望樓主一直開PO
好似多啦A夢同柯南咁長壽

可唔可以唔好似柯南

樓主d文同其他人d留言都好好睇

試下加幾句

就在這時，畫面突然一片漆黑，之後的畫面是被殘酷的手段殺死的少女，

以及一個吊死自殺，疑似攝影師的男子，到了這裡影片結束

我們都看得屏住了呼吸，誰也說不了話。其中一個同學說：「那麼久以前 我們就當這只是個傳聞吧！」

這時在漆黑的房間中響起了一把聲音：「才不是呢，這段已經是我的第五部作品了呢」

難啲喎
其實完左呢個Post之後，
大家有冇興趣搞個百物語（好似2ch咁），
一人講一個怪談／恐怖故，
講夠一百個

之後就係估誰是兇手既劇情

點解

巴打有冇野分享下？

點解歧視柯南

超鍾意呢類呀
我負責睇

成個星期無追
一次過追晒
樓主加油

第一次試埋尾 大家評論下

人偶好nice 份工做得過
Btw辛苦晒樓主每日出故 我愛樓主

我愛樓主

寫得幾好

我仲想繼續睇post 唔想死住

Push

輕輕一推

咁用小丸子代替

推
雖然之前都問過但樓主應該忘記左
以後會唔會有冇神話妖怪系列

ok

你都要負責講故呀

我有搵嫁
但次次搵到啲神話都係好長篇，
加上本身唔係太大興趣，
成日睇到一半都冇心機睇落去
我會努力搵啲短短地既神話！

第六十話：『找到媽媽了』

我和父母住在東京的一個住宅區內，區內的居民大多是上了年紀的人，因此在夜晚八時後，區內的街道是非常寂靜的。

那天下課後，我沿著街道走回家時，看見電燈柱下站著一個小女孩，她在「呼呼呼」地笑。

我憑藉暗黃的燈光看看她的臉——她在笑，但眼神卻一點笑意都沒有，那根本不像一個小孩的臉孔。

喜歡閱讀恐怖小說的我有種「這不是活人」的感覺，於是便拔腿就跑，一直跑到家門前才停下來。我跟母親說出剛才那小女孩的事時，她安慰了我，並整夜都未有睡，一直守在我床邊陪伴我。雖然，一向好像不信鬼神的母親忽然作出如此舉動的確令我不解，但當時太害怕也沒有多問。

第二天，我在六時許便從學校走回家。我故意加快腳步，希望在天黑前到家。但是，冬天的太陽特別早下山，走到一半時，天色已經十分昏暗了。

「找到媽媽了。」我經過昨天晚上遇上小孩的位置時，背後傳來這樣的聲音，又是那個小女孩令人毛骨悚然的聲音。

（續）

我加快腳步跑回家，鞋子也未脫便哭著跟媽媽說剛才的怪聲。母親也是在安慰著我，但這次我看見她的表情比昨晚更擔憂。晚飯後，我還看見她跪在庭園在祈禱，隱約聽見她說甚麼「報復」、「遠離我女兒」等等的說話。

第三天，我決定鼓起勇氣解決這件事情，因為我不想再看見母親因為我而擔心。我故意在天黑後走同一條路回家，果然，我又遇上那令人害怕的小女孩。我仔細看著，才發現她的下半身白皙的雙腳是沒有腳掌的，她是浮在空氣中！我更加肯定眼前的小孩不是活人了。

「找到媽媽了。」她又吐出同一句意義不明的說話。

我想著母親為我擔憂落淚的臉龐，便拿出勇氣大聲跟她說道：「夠了！我不是你的媽媽，不要再纏著我了。」只有十九歲的我還未結婚，現在也沒有男友，怎會有小孩啊。

「明明是你把我打掉的。」小女孩用憂鬱的眼睛看著我說道。

冰冷的手術台、穿著高中校服的前男友、哭泣的母親、銀色器具插進子官時的痛楚...這些一直埋在我腦海深處、被封印了的記憶一下子被喚醒過來。

我抱著頭坐在地上，終於明白為何眼前這個小女孩會一直纏著我，也明白母親昨天晚上的祈禱是甚麼一回事了——去年這個時候，我接受了墮胎手術。

同感

創傷性失憶？

呢個有D牽強

每日一推～

唔明
有咩意思

墮胎咁大件事都唔記得

有你個reply就夠了
搵唔到都唔緊要，唔好太大壓力

係咪受太大刺激會選擇性失憶

應該係純粹見有架的士唔知點解兜上去無人無物既山咁姐

多謝你咁體諒
會再努力搵搵！

墮胎呢篇真係睇到打冷震

終於live
加油樓主 d故好正

等睇今日第二篇

開頭以為墮胎果個係主角老母
然後隻嬰靈認撚錯主角係自己老母 其實係姊妹

我一路以為主角係初中/小學

我一開頭都以為係咁

我成日都覺得墮胎有報應 但有時真係逼不得已

以前中學識得有個女同學成日上男朋友屋企「玩」 最後搞到有左 但血液鐵含量唔夠家計會唔俾佢落 結果自己同男朋友去左間細嘅私家醫院自己墮左 成件事男女方家人都蒙在鼓裡 我到依家都係接受唔到

所以做男人唔係想有小朋友嘅都係安全啲咁好啲 保護女仔嘅身體 又唔洗俾鬼搞

d人話三個月大之前就好落咗佢 趁個胎未成形
不過真係好殘忍

可能個B 多謝你呢
呢個世代
做人太辛苦

講放學返屋企果段我個腦係諗到大雄放學返屋企
睇到後面先知係女主角

我覺得咁合理d

就算幾多個月大都係生命黎...

第六十一話：『我養的兩隻貓』

我雖然與父母一起住在老家，但由於父母一年內有四分之三時間也在海外公幹，我根本跟獨居沒分別。

膽小的我自小也很討厭一個人睡覺，現在長大了，這個厭倦感愈發強烈。朋友建議我養小動物陪伴一下自己，我便養了兩隻小花貓。果然，失眠的問題得到改善。

兩隻貓中有一隻較頑皮，經常在夜裡走進我床下底東跑西跑，但聲音不是太大，我便沒有多加理會；而另一隻貓則較乖巧體貼，會走到床上陪伴我入睡。

這天晚上，床下再次傳來一些聲音。我轉過身來張開眼睛，這次我看見兩隻小貓也在我床上安然熟睡。

「小貓真可愛呢。」我想，便再次幸福地入睡了。

有無咁遲鈍呀

落左仔 最後都係俾人飛左

可能被人中出飛先搞到要落

唔係好明 床下面有人？

應該係 兩隻貓都喺床 咁床下面d聲點嚟？

2隻貓係晒床
咁床下面D聲點黎？

就係想表達呢樣野

畫公仔畫出腸：床下發聲果個一直唔係貓，至於係咩大家想像下。

2隻貓收埋咗隻b

解決方法
放D雜物落床下底
塞滿晒佢就搞掂

個故即刻溫馨晒

床下底滿左佢走上床點算

有2隻貓貓保護
唔驚

保護到既話，
床下底應該冇聲先係

連走近張床都唔敢，仲點塞滿

開大個窗等d陽光射入黎
搵枝大電答照清楚床下底有無野
之後將d雜物入落d大膠廂
再用幾個大膠廂實晒入去

咁應該無位畀隻野搞搞震

恐怖、慎入

陽光射入嚟個陣床底可能會有淒厲嘅尖叫聲

驅魔人果種叫聲？

不如唔好貼圖？
我怕有人夜晚睇Post果陣會嚇親

好
無問題

本來都係想等大家投入D
你話唔好就唔好啦

夜晚碌碌下Post可能會嚇親

會嚇親嘅路過
頭先碌碌下見到，好在冇認真睇幅圖，見下面有link話慎入即刻上一頁

最新個篇睇多次先明，仲要幸福地去睡了，god

咁我又唔係傻既
直接PO圖果張其實咩都無
係LINK果張先有料到

不過原PO話唔好再貼
我就唔會再貼

張圖有個上下倒轉既黑色人樣

你講真Ga?
我完全咩都見唔到

電筒隔壁有個人上下倒轉

應該係有個人上下倒轉咁伸個頭照床下底。

師兄
依個真人黎

唔係鬼怪

返工睇文

你認為唔嚇人？

就快唔洗扮工喇

我個人尺度覺得唔嚇人
不過唔可以排除有其他人會因為咁而嚇到

道個歉之後做CD ROM算

樓主去開邊個網搵神話妖怪故比較多同齊？
我以前都係其他地方見到就睇，冇話特登去搵
諗緊如果你興趣不大，我份工又hea，咁不如我黎譯順便重新pick up下d日文
第日有機會都可以開個po

幅圖唔係個細路女攞電筒照床底咩

樓主驚會嚇親部份人啫

有甲由

一開始我都諗係咪小強，但有貓係度，小強應該好快被玩殘

我已經block左條撚樣

有無人同我一樣將lego代入咗落個人偶故到
「多多指教 」

最新個故，有時扮遲鈍，唔知好過知

樓豬，支持你，由1睇到3

岩岩用手機睇幅圖清楚好多
今日用公司電腦睇，
見到有個好黑好唔清晰既輪廓，
完全睇唔到係真人，
以為係鬼圖
岩岩用手機先見到係個好清晰既外國人
Sorry，誤會左你貼恐怖圖

樓主請問你有無興趣接日文翻譯job?

神話、妖怪果啲我Post既第一條link都有少少，
例如座敷童子果啲;
我通常係Google就咁打「日本妖怪 話」搵。

之前諗過譯上面呢個網既妖怪故，
但篇篇都好長，冇心機睇
巴打譯左可以係度分享，
或者開新Post分享又得
我第一個支持～

太可愛喇
我腦入面係廁所花子咁既款既細路女人偶

「小貓真可愛呢。」我想，便再次幸福地入睡了。[/quote]
有甲由 [/quote]

一開始我都諗係咪小強，但有貓係度，小強應該好快被玩殘[/quote]
小強應該唔會咁大十既

有甲由 [/quote]

一開始我都諗係咪小強，但有貓係度，小強應該好快被玩殘[/quote]
小強應該唔會咁大十既[/quote]
大聲*
次次手機覆post都打錯字

我得N3程度，
應該未有呢個能力接job
你搵1返啲N1既巴打好啲

默默地睇左兩日 樓主 我等緊你啊

點解覺得呢個有啲搞笑

唔該啊
但我估故事性高啲，有對話既應該比較吸引，個網碌過下似乎偏向介紹式
我都搵下先

有甲由 [/quote]

一開始我都諗係咪小強，但有貓係度，小強應該好快被玩殘[/quote]
小強應該唔會咁大十既[/quote]
床下面唔對路都「幸福地入睡」
Rip？

新post遲來留名

夏目友人帳啲妖怪
sor 離題

日本人有個惡搞節目同呢個故事一模一樣
可以上youtube搵下
畀人整蠱嗰個女仔好似係藝人(AKB?)

天花板啲鋼筋都成日整出聲
只不過係床下同床上
老子什麼也不怕

朝早一推

pish

唔好默默喇～
多啲留言分享下啦

佢其實中段都有少少故事
但學你話齋冇乜對話、比較描述式。

係咪即係波子聲

巴打真係對唔住呀
公司電腦個moon廢到我完全睇唔到係人黎
淨係睇到一埋黑色好似人樣既輪廓，
係我誤會左你以為你貼鬼圖，
你返黎啦

咁早起身既

第六十二話：『婆婆』

高中三年級時，我與父母和婆婆住在一間兩層的房子裡。

婆婆去世後，父母向公司請了假，到老家處理婆婆的身後事。考慮到我快將考試，他們便把我一個人留在家中，臨出門前還叫我好好溫習。其實我打算高中畢業後立即工作，所以一直沒有認真用功。

那天晚上，難得父母不在家，我便叫來班上最好的杉木來我家通宵打電玩。剛過九時，杉木便來了，他一進門便借用廁所，而我則先走到二樓的房間準備好要玩的遊戲。

「轟！轟！」我們玩的是一個用槍射殺喪屍的遊戲，音量雖然大但而不至會影響鄰居，可是杉木一直把音量調低，我專心打機也未有問他為甚麼把聲音調得那麼小。

玩得累了，我們便到樓下的廚房弄點飲品。情緒高漲的我一邊唱著歌，一邊下樓梯。杉木見狀，慌忙地說：「小聲一點啦！不怕嘈醒你婆婆嗎？」

「臭小子！這樣很好笑嗎？」我作勢拿著橙汁的樽子要打杉木的頭，卻想起我從來沒有把婆婆已過身的事告訴他。

他連忙解釋道：「剛才進屋時，你婆婆不是在地下的寢室準備睡覺嗎？她還跟我打招呼啊。」

毛骨悚然的我不敢望向寢室去確認杉木的說話。

第六十三話：『逆拍手解說及故事』

一般而言，拍手的目的是把雙手大力合攏而發出「啪」的一聲。拍手這個行為比大家所知的還要神聖，因為，手心所代表的是陰陽中的「陽」，所以，拍手這個動作是兩個「陽」所結合，是象徵生存的意思。

不過，用兩手的手背拍手，則是完全相反的意思。由於手背代表的是「陰」，所以有傳已死去的人才會用手背拍手，我們稱之為「逆拍手」。若然在生的人作出「逆拍手」的行為，也許會被靈魂入侵身體，所以請大家不要嘗試這種危險的行為。

我有個後輩Ｍ君，年輕時經常和女友到所謂的「心靈熱點」探險。雖然Ｍ君的女友是個膽小的女性，但也為了討好Ｍ君而三番四次陪他在夜裡到一些廢墟、墓地、凶殺案現場等地探驗。

當晚，Ｍ君和女友首先到了一條著名的鬧鬼隧道探驗。車子一駛進那條隧道，Ｍ君的女友的臉白開始轉差，並冷得發抖。

「不如回去吧？我很不舒服，不想在這裡久留。」Ｍ君的女朋友哀求著。

Ｍ君認為女友是反應過大了，便對她說：「接下來會去另外兩個更厲害的地方啊。」

到達第二個心靈地點後，Ｍ君的女友更顯瘡白，發青的臉色加上不斷發抖的身軀惹人憐愛。可是，對心靈熱點的興趣比對女友的愛還更多的Ｍ君根本未有理會女友的狀態，掉下女友一人後自行下車到附近探驗。

他回到車子後，發現女友的臉色比之前好得多了，大概是習慣了吧。

「接下來，去第三個地方了！」興奮地說出這句話的並不是Ｍ君，而是坐在副駕駛座的女友。

不久以前還一直說著「好可怕好可怕」的女友突然顯出無窮的興趣，不停追問Ｍ君接下來要去哪裡。

Ｍ君雖感到有點奇怪，但回應說：「要去距離這裡大約二十分鐘車程、在數年前已荒廢了的遊樂場啊。」

「哎～真～的嗎～很期待～呢～」女友一邊以奇怪的斷句方式說話，一邊興奮地拍著手。而Ｍ君這時才留意到女友的臉容、聲線、聲調與平常不同，並發現女朋友是在用手背拍手的…

好早要返工

由一追到三
尋晚一路睇上幾篇
講床底 有巴打post 左張圖
嚇親我 即飛
Btw 繼續加油 ！ 好睇

咁早就出文，多謝樓主令我可以搭車睇解悶

返學之前睇一睇 醒神晒

辛苦晒樓主每日出故
推～

其實係親人嘅話
唔係應該會好想去見下佢咩
即使係鬼魂都好

但始終會驚 同埋驚接觸呢d野會出事

都仲係唔敢挑戰逆拍手

我都係 驚返唔到轉頭

記得之前有個日本人挑戰連續一個月
對住塊鏡問鏡入面果個人十次「你係邊個」
最後痴左線

(雖然我覺得9成係假)

搵得返段片
大家自己諗睇唔睇啦

我覺得十成假

認同

最後都要嚇下你 應該係假

雖然都覺得係假
而且已經唔係第一次睇
都仲係覺得好恐怖

我都覺係假 但係唯一驗證嘅方法就係自己試一個月

建議唔好
就算唔係佢咁極端
都會有影響
因為對住塊鏡同自己講野
真係會有自我催眠既作用

終於live 再推

自己親人又唔會害你 驚條毛

真係驚催眠到痴咗線

日日返工都問自己究竟做緊咩

婆婆幾warm

午間一推

YAMADA SAN

好似有條片係講呢個故事

醫院有污糟野有幾奇, 訓緊既個張床都死過唔少人啦

第五十四話：『敲門聲』
呢篇好正
究竟邊一方先係好

可以不要quote長文嗎？

我試過逆拍手2次

我試過1次

我試完1次,依家晚晚都要拍住先瞓得著。。。嘻嘻

加得唔錯既
不過都係覺得原版正d，點到即止

我返身先拍㗎喎……嘻

等文

樓主加油呀！我一路都keep住睇！

由第一個post 每日都click 入黎睇
高汁呀！

樓主不如兩篇分上下晝出 多啲討論空間

日頭係地鐵睇嚇親

最近好忙除左朝早呢幾分鐘都冇咩時間可以扮住工咁上網

第六十四話：『鈴木君』

這是與鬼怪無關、但使我一直覺得不安的事。

幼稚園時，我的家和外婆的家只有大約五分鐘路程，放學後經常一個人到婆婆的家玩，因為她總給我一大埋的零食、飲品。我就是那時認識了一個與我同年、姓鈴木的男孩子。

雖然我們就讀不同的幼稚園，可是每天到外婆家玩耍時總在附近的田野見到鈴木君。久而久之，我們便成為了好朋友。印象中，我曾經把他帶來我家，介紹給母親認識和一起看蒙面超人圖鑑；而我亦曾到過他的家看電視。

不知從何時開始，我在外婆家附近再也見不到那矮小的身影。即使我跑到他的家找他，也只是一直叩門而沒有人來應門。外婆說：「也許是不知何時搬走了吧。」然後，某一天開始我也不再往外婆家跑了。

中學時，外婆突然因病過身，與父母到外婆家辦理外婆的身後事時，鈴木君的事情突然在我腦海浮現。

回家後，我向母親問道：「你記得一個姓鈴木的孩子嗎？我讀幼稚園時經常和他黏在一起，曾經帶過他到我的房間玩耍的啊。」

母親一臉不明所以的樣子，搖搖頭跟我說不記得這種事。

我堅持真的有這個人，母親便對我說出一件令我震驚的事情：「我真的記不起有這樣的一個人啊。當時，你每天從幼稚園回家後，多數都是自己在家中玩遊戲啊。我在廚房忙碌，不時偷偷看你在客廳玩甚麼，結果你都是在一個人拿著蒙面超人玩具玩，間中看看圖鑑。當時你年紀這麼小，我怎會讓你一人到外婆家，跟不認識的孩子玩耍啊？」

想睇片

地鐵企你隔離啲人有冇嚇親

大家咁大膽去試既～

如果呀婆既死...同佢有關呢？

終於比我由post 1追到live
好欣賞樓主既耐性同毅力，留名支持
多得樓主介紹個網(fumibako)而家扮工會睇下文

新呢個如果喺真嘅都幾心寒
不過細個嘅記憶同大個咗記返起有時都會差幾遠

咁就大鑊了

堆

我想一次過睇

又係阿婆

有啲毒撚就係天生嘅
細細個已經喺度ff自己有朋友

但係所有嘢錯晒喎

佢有同外婆講個fd唔見咗嘅記憶
佢有係外婆屋企玩嘅記憶
佢有嗰個fd同佢玩嘅記憶

所有嘢都ff出嚟咪好on9

曼德拉效應？

支持下先!
巴打好有心機, 要支持下
我最近睇緊D未翻譯的漫畫, 都學左唔少口語化的日文
共勉之~

推

等第二篇

新讀者留名

用咗兩日扮工時間由 1 追到 3

好想同樓主講：
雖然我唔識日文，但係我真係覺得你譯得好好
睇落好舒服好順
之前睇過啲翻譯文，有時啲句子要睇幾次先明 (唔排除我本身有閱讀障礙)

最後
我愛樓主！

pushhh

第六十五話：『交友程式的女性』

我是個三十五歲的男性，接下來想分享遇過的不思議事情。

當時，我雖然是個已婚男士，但也在使用手機的交友程式。我也不是想出軌，只是跟妻子結婚多年有時厭倦，想嘗試跟不同的女性交個朋友、吃個飯而己。由於不是在做一些對不起妻子的事，而且妻子也對我使用這種程式毫不知情，所以也沒有太大罪疚感。

那天晚上，因為妻子發燒所以我陪她到醫生求診。等待時間十分長，感到苦悶的我走到二樓的飲品機買罐咖啡提提神，順便打開交友程式跟女孩子閒聊一下。

「結婚了嗎？」程式內某個女性直接地問道。

我點擊她的自我簡介和個人照片，好像是一個樣子不錯、眼睛大大胸部也大大的女性。

「已經結婚了。不能跟你成為朋友嗎？」我回應。

「告訴我你妻子的姓名。」她冷冷地傳來這樣的信息。

甚麼？我妻子的名字？

由於她突然的說話勾起了我的好奇心，加上她姣好的外表深深吸引著我，我便問道：「為甚麼你要知道我妻子的名字？」

「告訴我你妻子的姓名。」同樣的信息再次傳來。

我開始有點不耐煩，心想「這個漂亮女生怎麼這樣沒禮貌啊？」，便不再回覆她。

「告訴我你妻子的姓名。」她又再次傳來這樣的信息。

我受不住了，便在程式中把她封鎖。喝過咖啡後，我乘電梯返回四樓的侯診區會合妻子。升降機門快要關上時，一個樣貌、打扮普通的女性走進來了。由於不是吸引我的類型，所以我也沒多看一眼。電梯門隨之關上，電梯裡只有我和她二人。

她未有按下樓層的按鈕，反而向我問道：「告訴我你妻子的姓名。」

我嚇得幾乎跳了起來，一到四樓我便跑出去，妻子還問我為甚麼在跑。我回頭看看電梯，只見那個女性在電梯裡用可怕的眼神盯著我，直到電梯門完全合上。

自此以後，我也沒再使用過那些交友程式了。

用APP睇？
有冇咩漫畫好介紹
想睇啲輕輕鬆鬆既生活小故事～

冇著褲

追得好快
可能我有睇開翻譯既日本小說，
唔覺意模倣左人地翻譯果種文筆
請繼續支持追Post呀！

英梨一定好靚女
有變態佬跟仲要有咁多兵

呢個故入面我都係覺得呀媽既記憶可信啲

話唔定變態佬係果堆兵入面其中一隻

終於等到出新
先正皮再睇

唔知點解覺得講左佢老婆個名畀佢知

佢老婆就會死

準備去殺佢老婆

你有無咁既感覺？
點都係想對佢老婆不利...

有～
我覺得係一個樣貌普通既女人用左啲靚女既相，
係交友APP度同男主角match左之後，
係現實生活中咁岩遇到佢，
之後一直跟蹤佢仲知道佢結左婚（所以一開口就問佢係咪結左婚），
跟住再想搵機會殺佢老婆

無用過交友APP
唔知係點運作

打喪屍GAME太大聲嚇死左自己外婆

感謝樓主

如果交友app 個故發生係我身上
我應該會嚇到瀨尿

我覺得係主角FF咗個人出嚟做朋友
聽講現實中有啲細路都有咁嘅經歷, 好似係一種心理學現象
有興趣可以search "imaginary friend" 或者"空想の友達"/ "空想の友人"

咁易就嚇死左

你又係已婚但仲用緊交友app？

之前讀Psyc都有讀過下，
通常獨生子女容易啲出現呢個問題

打錯字呀你

有冇巴絲聽過d日本人會圍住圈坐 中間點支蠟燭 然後輪流講恐怖故仔
好似講既途中唔可以停 蠟燭唔可以熄 （唔記得呢part係咪）
然後第99定唔知100個故仔會成真

百物語
日本人夏天有個咁樣既傳統，
講下恐怖野黎消暑
好似唔係會成真，
而係會有恐怖野出現

5ch每年都有搞百物語：

大家有冇興趣完左呢個Post都搞返個？

最新個個好寒

聽完d故仔好快會唔記得 去到中間肯定會因為我而停

十畫都未有一撇

咁會死

已結婚又用緊交友app嘅你
睇下你手機個交友app

「告訴我你妻子的名字。」

又來留名

好好睇

毒撚單身學生

覆錯 自膠sorry

樓主呢

尋晚譯左兩個古舊既怪談

第六十六話：『沒有頭的影子』

在月光照耀下的步道上漫步著的男子，忽然察覺到自己的影子沒有頭部。大驚之下，他在第二天早上向在市集擺攤的占卜師求助。

「我已在你身上看到了死相。數天後，你的命便會完結。」占卜師突然的宣告令男子不知所措。

男子面色發白，急忙追問道：「這是真的嗎？我不想死...請你做點甚麼幫我吧！」

占卜師見男子心急如焚，上下打量了男子幾眼，估計他只有二十五歲左右。占卜師不忍心眼前的男子正值壯年卻失去性命，便拿出一把弓箭給他，說道：「用這個，把你最重要的東西殺死，便能得救。」

男子回家後苦苦思想對自己來說最重要的東西，腦海裡浮現出新婚不久的妻子甜美的笑容。

「我還不想死...但是...叫我用這個把愛妻射死，我做不到...」男子跪坐在矮桌前喃喃自語。

經過一夜的苦惱，男子還是決定以妻子的生命換取自己的性命。

早上，男子趁著妻子在準備早餐時，雙手緊緊拉著弓箭的弦，細聲說了句：「女房（平安時代對妻子的稱呼），原諒我吧...」。手一放，弓箭便飛進了妻子的身體內，妻子仿如一個失去了生命的人偶般倒下。

處理好妻子的屍體後，男子才發現家裡的閣樓有異樣——地上一堆又一堆的男性衣服、食物殘渣、書本和紙張。抬起那些紙張一看，男子驚覺原來妻子一直在跟姦夫通信，並計畫在當天晚上把男子殺死。

果然，依照占卜師所言是正確的。

第六十七話：『吃紙的母親』

山裡有對相依為命的母子，兒子負責耕田，母親負責到附近的森林採些菇類。日子雖然過得苦，但二人合力還是能勉強生活下去的。

兒子長大後，認為這種生活不能長久下去，便離開母親，一人到市裡工作。兒子的生活十分艱苦，可是收入比以前多了的他可以買更多食物、日用品給留在山裡的母親。

不久，兒子在市裡和當地一個女子結了婚，並誕下了數名小孩。有了自己的家庭後，兒子愈來愈少到山裡探望母親。

母親在山裡一邊過著吃不飽、穿不暖的生活，一邊每天等待著兒子的歸來。年長的母親的腳、腰開始退化，並因痛症而未能像以前一樣採菇，更不用說下田耕作了。以前兒子送來的食物都吃得七七八八了，但母親還是在忍耐，相信兒子快將回來探望她。

可是，等了又等，兒子還是沒有回來。幾乎吃光了所有食物的母親不得不下田耕種，但她的身體卻不容許她作這樣的體力勞動。她播了種，種子卻沒有發芽；即使種子發芽了，也在不久後枯萎。

年邁的母親開始摘一些雜草和抓一些樹皮，用水煮沸後便吃了起來。很快，家附近的草和樹皮都給她吃光了。腰腿愈來愈退化的母親後來更連家門也未能踏出，肚子空空如也的她只好抓破家裡的紙門，把紙張統統吃掉。她一邊吃一邊流淚，痛苦地想著為何兒子還不回來。

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙...」這是母親吃紙的聲音。聲音在寂靜空洞的房子裡來回響著，更是可憐。

（續）

在市內生活安定起來的兒子終於想起年邁的獨居母親。這天，他買了很多食物和日用品，回到山裡的老家探望母親。

一片荒蕪、寸草不生的四周使兒子感到驚訝。兒子擔心地想著母親是否出了事，便大步向家門走去。

剛踏進屋內的兒子叫了母親，但卻沒有任何回應。

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙...」好像有人在弄著紙張的聲音。

兒子一邊拉開破破爛爛的紙門，一邊往聲音的方向走去。兒子心裡想著，應該是母親在弄著紙製品吧。

眼前母親彊硬的屍體令兒子大驚。連家裡的紙都吃光後，母親終於餓死了。

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙...」

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙...」

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙...」

自此以後，無論在甚麼時候，兒子都聽到這種紙張的聲音。只有他一人聽見，聲音永遠在他心裡反覆響著。

睇到好心up

Auntie 好慘

我都一路譯一路好心up

不孝子

要女唔要老母

點解可以唔記得

第六十六話：『沒有頭的影子』

=============================

個占卜師算唔算係教唆殺人

唉...
點會連自己老母都唔記得...

真係好心up+1

屌...

睇到想喊

好慘，咁都可以唔記得

咁加真心正好多，畫龍點睛

不過其實67 個情況
我估都幾現實

以前睇過D紀錄片係講311之後既重建
果D 災後既地區...
基本上得班老人會返去住...
因為佢地對家既觀念好強好強...
覺得果度係自己地方...
就算死...都應該係留返係果一度

相反...後生果班...
就會係生活上面考慮...
唔會再返返去住...

就算唔講到咁極端...

好多後生既人都會想去D大城市打工 (好似東京大阪咁)
可能一年都係返一兩次老家探下父母...

反而係覺得
如果佢真係愛佢老婆
都寧願自己死唔殺死佢啦
前提係佢未知老婆出軌

個男仔好不孝

有小小地獄少女既感覺

一日扮工時間睇曬

最近d故更好睇

推 百物語 GO

唔計法律問題

如果點都有一個會死，正常人會寧願出軌嗰個死

我又推post喇

67

好睇呀最新兩個

每日一推
人大咗再望下父母
覺得佢地老咗好多

又要等

好sad

好好珍惜同佢地一齊既時光

輕輕地大力一推

扮工撚等文

第六十八話：『窗外的聲音』

那是高中生時代的體驗，是我第一次的心靈體驗。

高中時，我有四名要好的男性朋友。當時，剛完成期末考試的我們興高采烈地在其中一人的家裡過夜。我們這些高中生模仿著大人的樣子，在屋內喝啤酒，大聲說著笑著。

忽然，其中一名友人Ａ君提議說恐怖故事。為了向朋輩展示自己勇敢的一面，大家都紛紛說好。

為了加強氣氛，我們把所有燈都關上，並拉上窗簾。照亮整間房子的，只有在我們面前一根小小的蠟燭。

Ａ君開始說起了恐怖故事。果然是靈異活動組的組長，Ａ君的故事並不是一般恐怖故事耳熟能詳的情節，反而是嚇大家一跳的內容。大家都變得害怕了起來，故事完結後也久久不敢動。

到Ｂ君想開始說故事時，窗外傳來「啪啪、啪啪」的聲音。大家都瞪大了眼睛，誰也不敢去看看發生了甚麼事，最後還是較大膽的Ａ君拿著電筒走向窗邊。

拉開窗簾後，才發現發出聲音的原來是一隻有半隻手掌般大小的飛蛾。我們都哈哈大笑了起來，大概是以笑來遮掩自己的膽小吧。

Ｂ君的故事說到一半時，窗戶傳來「啪啪、啪啪」的聲音，只不過是比剛才的聲音大聲了一點而已；同時，坐在Ｂ君對面的Ｃ君忽然尖叫了起來。

當我們正想開口怪責Ｃ君因飛蛾而驚呼狂叫時，大膽的Ａ君也看著窗戶叫了起來。這次，所有人都朝著窗戶的方向望過去。

由於剛才Ａ君未有拉回窗簾，所以我們可清楚看見窗外的情況－－我們看到的不是飛蛾，而是一個穿著黑色連身裙的女人。她面目猙獰，五官早而扭曲得不是原本的樣子。她臉帶奇怪的笑容，像隻飛蛾般緊緊伏在窗上，右手「啪啪、啪啪」有節奏地敲打著玻璃，不消幾秒便像隻壁虎一樣往下爬去了。

窗外的血掌印告訴我們這件事的而且確是發生過的，只是，我們都無法解釋那女人是何方神聖。

唔通飛蛾變咗做女人

爆左呢個Post就開！
到時大家熱烈啲參與呀

得一篇

之前有巴打話想分開上下晝出，
我見今日下晝應該有時間所以諗住晏少少出

好彩 嚇死我喇

推推pushpush

前排好忙
終於追到live
Btw巴打記得我未

飛蛾好似都同呢方面嘅野有關
所以我見到唔敢打死佢
最多趕走

其實你可以出晒兩篇
佢自己可以睇完一篇
等下午自己先睇另一篇

咁樣可以方便埋想一次睇晒兩篇既人
不過都係你自己覺得點好就點好啦

報驚

好正
終於live左
昨晚十二點開始睇
太驚搞到要開燈訓，之後又發惡夢
不過我真係超鍾意睇鬼故

繼續推，繼續睇

每日一推系列

摩牙

由一開始追到e家辛苦晒樓主

其實係我提議
我覺得一次過出會少咗討論空間

例如A好睇啲就會整係討論A而唔講B
B好睇啲就唔講A

不如就投票啦
= 一次過出兩篇
= 上下晝分開出

其實我無咩所謂
呢D好小事
有得睇就得

鹽蛇女 點解我覺得嘔心多過恐怖

第六十九話：『計時拍攝』

剛買了相機的Ｋ君興趣勃勃地在家中試用相機，他在試用計時自動拍攝功能。

「嘟...嘟...嘟！咔嚓！」這張拍得不錯呢。Ｋ君再次按下快門，打算拍攝第二張。

「嘟...嘟...嘟！咔嚓！」奇怪，角落的黑色是甚麼一回事。

「嘟...嘟...嘟！咔嚓！」那團黑色的東西原來是某一的衣袖。Ｋ君在家裡四處張望，明明只有他一個人啊，怎樣會有其他人的身影攝進照片裡？

「嘟...嘟...嘟！咔嚓！」那衣袖的主人的樣貌出現了——在照片中，有個穿著黑色衣服的男人在Ｋ君右邊出現，他普通的臉孔令Ｋ君想不起是否在哪裡見過他。好奇心強烈的Ｋ君想知道下一張照片會拍到甚麼，便再次按下快門。

「嘟...嘟...嘟！咔嚓！」照片中，那黑衣男拿著一把利刀，企圖刺向Ｋ君的身體。利刀與Ｋ君的距離十分近，只差一點點便能刺進去。

Ｋ君不敢再拍攝了。他連忙把相機收好，心想「若然我剛才按下連續拍攝的功能的話...」

咁就無咗千幾蚊

如果企後少少再影係咪會見到個男人而又冇事?

留返日光日白先睇啦

仲諗住係相機影到嘅係睇唔到嘅影印，即係把刀已經插咗入去

之前Post (1) (2) 留過言既？

自

過多幾日唔夠貨可能就每日一篇

如果係咁就RIP

咁可能就會影到個男人追住佢？
佢去邊個男人就拎刀跟到邊

咩故事都唔夠呢一句恐怖

都係既～
好似分開上下晝出多人討論啲，
同埋可以等大家期待下

唔好咁啦

K君竟然影左咁多張都唔識驚

未見到把刀之前可能仲係好好奇

好呀

咁唔洗投票啦
根本無第二篇

可能姐

好

從此之後 網上多左一部隔個禮拜賣一次既九成新既相機

一口氣追完留名

係啊

總之方便樓主就好，始終出故比我地睇既都係樓主，決定權響佢到

之後相機又無啦啦出現係主角屋企，
主角又將佢放上網拍賣，
賣完佢又自動返返主角屋企...
...
然後主角發達了

記得你！

暫時多啲人想一次過出晒，
其實我想盡量迎合返讀者

又陶瓷娃娃

發達大計！

相機殺手好似會快啲發達

讀者好簡單，只要。。。
多文
出多啲文
快快出多啲文

屌你老母
仲要係第16頁第一個留言
轉頁之後無心理準備
嚇撚到仆街

如果個男人之後一路跟住K君身邊，咁K君係咪已經rip
有鏡頭影到就會被佢殺，試問邊到係冇鏡頭？

667留名

可能淨係嗰個鏡頭先影到呢

早晨 今日既故應該要下晝先出到
請耐心等侯

多謝樓主

第七十話：『鄰家窗戶前的女人』

最近終於注意到了。

我家對面的房子的二樓，窗戶旁站著一個黑色長頭髮、身形瘦削的女性。

那家房子的窗簾很薄，所以我能看見模糊的身影，但未能看到她的表情。可是，我卻感到她在一直注視著這邊——我和朋友在後園放煙花時也是；我在拔除園子的雜草時也是。

每次向父母說這件事時，他們都只是擺出一副「你就別管吧」的表情，我也不好意思追問下去。

那把長長的頭髮下常常不經意地皺著的眉頭、緊張時咬咬手指的癖好、因為被虐打而纏著一圈又一圈的繃帶…

怎可能忘記。

怎可能忘記。絕對不可能。

我和父母絕對不會忘記，不可能忘記。

那家房子的長男，不停虐待當時的女朋友、也就是我的親生姐姐，以致她重傷死亡。

第七十一話：『鏡子上的留言』

從前有一位喜歡到外地旅遊的男性，他在休假時喜歡出國旅行。

這次，他到了一個以前曾經到訪過的國家旅行。他一邊愉快地跟當地人聊天，一邊品嚐著當地美食。吃得好不開懷時，他注意到坐在不遠處的女性一直注視著他的方向。

「為甚麼一直看著這邊啊...」他心想。他一面在心中重複著這個問題，一面在不知不覺間也朝著那個女性的方向望過去。由於她的樣貌標緻，所以被她一直注視著也不會覺得很反感。

「難道是對我一見鍾情嗎？哈，怎會有這樣好的事...」他一邊用膳，心裡一邊像隻小鹿似的亂衝亂撞，想著一些有的沒的。

離開餐廳後，他發現剛才那位女性竟然在門外等他。

「不想跟我一起開心一下嗎？」那名女性這樣直接熱情的誘請令任何一個男性也難以拒絕吧。於是，他便和這個女性共渡春宵。

第二天早上，他醒來時已不見那名女性的蹤影。他納悶著「真是像夢一場呢...」。他一面回味著昨晚香豔的經歷，一面往洗手間走去。

他看到鏡子上，有人用口紅寫了一句說話：「歡迎來到愛滋病的世界！」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

見有唔少巴打想學下日文，所以今次搵返原文Link俾大家。

註（一）：為左令大家可以中文日文對照住黎睇，所以盡量照住原文直譯，但有少少位置都用左自己加插既形容詞等等去修飾。
註（二）：日文得N3程度（仲要係廢廢地自學），如果有譯錯既請見諒！

一日兩篇已經好多嫁喇

我都覺得係果部相機既問題，
可能入面住在個殺人犯既靈魂

唔洗客氣啦
見你成日推Post咁捧場

呢個好心翳

對父母咁都感覺唔到

咁直接嘅

surprise motherfucker

第七十話：『鄰家窗戶前的女人』

姐姐變咗地縛靈

我諗父母應該係感覺到，
因為佢地叫主角唔好咁多事。
可能佢地由得死左既女留係果間屋度報仇？

講起地縛靈，
有冇人睇過伊籐潤二既「自縛者」？
呢篇漫畫好正

好慘
死咗仲要留喺間屋

呢個現實都會出現 利申:青頭

know play

可能係留係度報仇呢

放心
上連登嘅毒撚係無機會遇到嘅
因為佢哋見到靚女只係會開偷拍post
唔會同個靚女ONS

聽過
之後話誤診
無愛滋

虛驚一場？
可能呢個都市傳說都係為左叫人唔好濫交而作出黎

又見到你

之前睇新聞話有個女仔以為自己染咗愛滋就特登同好多男人搞
點知原來係誤診

我都有睇
其實發現自己有病果刻就打算周圍傳染俾其他人係咩心態？
好彩發現係冇事，
如果唔係應該好多人中招

正野

最近啲故好好睇，但冇咩講得出口既感想，唯有齋推

哈哈冇問題呀～
好高興大家成日幫手推post

文呢

文！

靚女主動走過嚟都會自己行開

第七十二話：『手掌』

這是約三個月前的事。

新宿某著名的百貨公司有一條通往某大型書店的地下街，那是我在地下街步行時發生的事。

當時我低著頭看著地面步行，忽然一個奇怪的物件吸引著我的眼球——那是一隻卡在牆身與地下之間裂縫的手掌。那隻手掌並不是如萬聖節的裝飾般放在地上，而是緊緊卡在該接合處。

我不認為那是裝飾或玩具，因為它十分生動細緻，與一隻真的手掌毫無分別。雖然沒有血跡，但這樣放著也令我非常不安。

大約過了一星期，我把這件事都幾乎忘得一乾二淨時，我再次踏進那條地下街向書店走去。平時那條地下街都曷冷冷清清的，那天也不例外，在我前面只有一個打扮年輕的女性在走動。

為了更快走到書店的二樓，我乘搭在地下街盡頭的升降機到二樓去。那個女性也是要乘升降機，她正在升降機門前等候著。當我走近想看看按鈕是否有被按下時，我注意到她的左手是沒有手掌的。

一星期前在地下街看見的那隻怪手掌再次跑進我的腦海中，我不禁把眼前這位年輕女性跟那隻斷掌聯想在一起。我愈想愈心寒，努力控制著自己的視線，盡量不去看那女性。

走進升降機後，我按下二樓的按鈕，而那個女性則沒有按下任何樓層。我想，她應該也是要到二樓去吧。我聚精會神地看著升降機的顯示器，希望快點到達書店，因為跟她獨處一室實在令我不安。

升降機經過一樓後忽然停止不動。我看著顯示器小聲說道：「奇怪了。」

我後方開始傳來那女性喃喃自語的聲音，起初我也沒有在意，但她的聲音愈來愈大，好像在發一些意義不明的音。我全身的毛孔也不由自主地收縮了，心裡祈求著升降機快點回復正常。

「你為甚麼知道我沒有手掌！你為甚麼知道我沒有手掌！你為甚麼知道我沒有手掌！」她忽然大聲地重複著這句說話。因為過於驚慌而不懂反應的我只好裝作聽不見，並死命地按著二樓的按鈕。

可能她見我沒反應，便不再重複那句說話，反而在我身後發出陰森詭異的笑聲。

我快要崩潰了，不知哪裡來的勇氣使我回頭大叫一句：「搞甚麼呀！」那個女性還是站在距離我約二十、三十厘米的位置，無端地笑著。

這時，升降機終於繼續上升了。升降機門打開，映入眼簾的是熟悉的書店。我心想「終於得救了」。

我踏出升降機之際，那女性說了一句令我摸不著頭腦的說話：「有見過我的左手嗎？你認為這樣便完結了嗎？」

我裝作聽不見，直至聽到升降機門關上的聲音，我才敢回頭看，已經再看不見那奇怪的女性了。一直抑止著的恐懼像泉水般湧出，令我全身發抖。

這三個月以來也沒有甚麼特別的事情發生，但自此以後我也不在走進那條地下街了。

第七十三話：『誰也不認識的同學』

那天是久違的同學會。

與闊別多年的小學同學再次見面，轉眼間大家都變成大人，一些更已經成為了父母，真不得不感歎時光的飛逝。

「對了！還記得那個姓近藤的小個子嗎？不太和別人說話、經常在小息時伏在桌上的那個啊！」喝過兩杯，酒量不太好的本田開始愈來愈大聲說話。

「是誰呀？」「有這個人嗎？」席上包括我在內，並沒有人對本田所描述的人有印象。

本田開始不耐煩，指著我說道：「你們這些傢伙失憶了嗎？還是老人痴呆了？你呀！山下你呀！不是跟他一起玩過秋千嗎？」

我一時反應不及，沉思了良久腦中才浮現出一個細小而經常獨自一人的身影。

「對了！」我猛然抬頭說道：「好像真的是有這個人啊！」

同學會上的話題早而轉到工作的牢騷，我突如其來的說話令大家都轉過頭來望著我。約五秒後，本田見得到我的支持後，便更滔滔不絕地說大家未老先衰，怎麼連二十多年前的事也忘記得一乾二淨。

當然，大家諉是毫不信服的樣子，而這個話題也不了了之。

幾天後，我還是對此事十分在意，便打電話給本田，打算一起翻看小學時的團體照，把那神秘的近籐同學找出來。

令我們驚訝的是，我們重複翻看了數十遍，卻發現團體照裡並無近籐的身影。可是，他在我腦中的影像愈見清晰——一個走路時有點駝背、看起來不甚自信、喜歡一個人玩秋千的小伙子...到底他躲到哪裡去了？

morning lm

係咪有人漏咗條女喺街

忽然一個奇怪的物件吸引著我的眼球

試著說「眼球」不要說「目光」

吸引眼球有問題？

唔係香港嘅講法 用目光會好d (好似係)

我睇開啲台灣翻譯小說都係用眼球。
其實我都係想翻譯下故仔俾大家睇，
如果要連自己文筆同用言遣詞都改變埋既話，
Sorry真係原諒我未能滿足咁多位既要求。

吸引視線/吸引注意/吸引目光都好

咩咩眼球果D係深圳河以北既用字

大家都係提議下
你覺得無問題咪繼續

連登仔真係難服侍

台灣小說都係用呢個字，
如果大家覺得我用蝗語既可以上一頁。
畢竟為大家提供下免費娛樂既我真係唔想每出一篇故之前都要睇幾次有冇用到大家唔鍾意既字詞，
故意去改變自己用字遣詞。

我真係未見過台灣正規出版社出嘅翻譯小說用眼球呢個字

唔緊要，
既然你覺我我啲用字咁「銀眼」既，
可以隨便負評＋上一頁。

一開始都係提下你用字
原來係唔會接受意見 + 叫人走
咁我冇野好講

即係點

以為Post(1)有人話完「點解怪談唔恐怖」、「點解冇明確結局」、「點解翻譯者唔講自己感想」之後，
我以為留得係度既讀者都係真心鍾意怪談，
明白譯者感受既讀者。

睇黎我要搵返個編輯，
係我出故前幫我逐粒字睇下，
確保每一樣野都岩大家口味先出。

用眼球兩個字有乜撚嘢問題

係都要扮到好清高咁
所有一蓋類似大陸字都唔準用

支持樓主

雖然個人寫作傾向用「吸引視線」，但係支持樓主選擇。

姐係話有個同學仔得佢兩個記得 揾相都揾唔到(可能佢影班相嗰日冇出現都唔定 )

一開始都係答左你我係台灣小說係見過咁樣既用字，
但你不停話係蝗字，
我都冇野好講。

大佬呀，如果我用咩「出租車」「計程車」果啲字去代替「的士」，
用「空調」代替「冷氣」就話大陸字姐，
而家連台灣翻譯小說入面見過既字都話係大陸字，
我仲有咩好講。

如果你既意見係關於故事，
例如想睇咩類型既故等等，
我好樂意去聽同搵返相關既故去譯，
但你著眼於呢啲用字上既位，
我真係冇野可以講。

不如我出錢請人做編輯，
睇過度過岩晒大家口味先出故啦好冇。

為免再次惹黎不滿，
我已經將所有未出既故都重睇左一次更返做「目光」，
希望大家會滿意。

不過好想重申多次我唔係用蝗字，
「吸引眼球」我的而且確係台灣既翻譯小說見過。

可唔可以冷靜啲
唔好發晦氣將兩件事拉埋黎講

由post 1 睇到而家
怪談性質嗰part我認同樓主嘅
留得喺度嘅都明白咩係怪談
都唔見再有啲咩明確結局嘅爭議

但翻譯係另一回事
唔係你日文好就咁講到個意思出黎就算
好嘅翻譯要睇對象
將內容譯做配合對象社會語境文化嘅文子

提醒你嘅人根本無惡意
純粹想守護返香港嘅文化
再退一步
你譯比香港人睇就用返香港嘅文字
唔關蝗語定台灣用語事

你可以話你習慣遣詞造句係咁
但你叫得自己做翻譯就唔可以一句我中意我習慣就算
如果樓主一直自我感覺良好
我諗你嘅進步空間就係咁多

拿我無惡意嘅
不過預左比死忠屌

曼德拉效應

你可唔可以睇多次我講既野：
我唔係用「空調」去取代「冷氣」果種，
唔係用蝗語去取代一般用既字詞，
只係用返我係小說睇過既字眼姐，
我唔認為「吸引眼球」係蝗語。
咁都要屌？

我唔係專業既翻譯，
我冇叫過自己做翻譯，
如果大家真係咁吹毛求疵既話，
咁不如去書局買本真正既翻譯怪談小說黎睇，
人地專業做翻譯，又有人校對，
一定冇大家口中「唔係香港語言」既字。

一方面叫人冷靜，
另一方面話支持既人係「死忠」，
咁樣好冷靜咩？

未覆完：
咁不如我以後直接書面語譯？
包冇人有爭議啦。

我冇自我感覺良好過，
唔需要去猜度我咩感受啦。
多謝你話俾我知自己進步空間有幾多。

睇得明咪得囉，咁執著做乜
啲人真係鍾意雞蛋裹挑骨頭
主樓義務又唔係專業翻譯

大家冷靜
我地專心睇故

你都可以睇返我講嘅野
我講左唔係蝗語定台灣用語嘅問題
係樓主對象係香港人
翻譯用返香港人用語就點都好過用其他地區嘅文字

唔expect你係專業翻譯就唔可以比意見?
而家有人大大力屌你咩?
提下你你就咁defensive
咁你點進步?

btw你自己睇返啲支持者留言
如果全部都係理性咁看待負面意見嘅話我收返死忠嗰句
唔係你都唔可以否認你有啲支持者係純粹死忠

都係嗰句
我見唔到有人大力屌樓主用字
我都唔明樓主咁激動咁defensive做咩

其實人地都係輕輕提樓主
樓主唔使咁大反應既
上面位巴打講得好中肯

Attract eyeball >吸引眼球
人地鬼佬都用眼球
諗唔明用有乜問題
唔係專業嘅essay譯得明咪得囉

算啦
我諗原Po係覺得委屈先會咁大反應...

始終佢覺得自己花左咁多時間去義務為大家提供娛樂
仲要畀人「挑剔」佢用字唔恰當
咁係佢既角度，又真係會幾無癮既
好似野又做左，你班人唔領情，仲要要求多多咁

不過係另一方面去睇
其實大家都唔係要求原Po一定要用咩字眼
都係畀D意見提一提姐
講真...原Po要堅持...其他人都唔會特別講d咩...
始終唔係想「挑戰你」或者怪責你d咩...
都係提一提姐...

好似我自己本身咁...都無諗過原Po會咁大反應
我自己都係由第一個Po追起...都有幫手推下Po
一齊交流討論下咁...

都真心唔希望因為呢d小事
就搞到大家都唔開心啦...

anyway
支持原Po既努力
亦感謝你一直既付出
但有時唔需要太personal既
放開D...俗語講「意見接受、態度照舊」(你咬我食呀 )
用呢個輕鬆態度就OK啦

你係咪掉轉左眼球同目光

正正係兩種語言背後嘅文化背景唔同
所以先唔可以直接譯

鬼佬有句野叫 every cloud has a silver lining
你會唔會譯做"每舊雲都有條銀邊"??

尋晚屋企無電，諗起你翻譯個個老豆用相機閃光燈影事主細佬發生咩事個個故 好驚

其實由post1追到post3都feel到樓主好在意依個post
不過個人認為樓主有啲易激動同負面
即係好似多咗一兩個負評又好唔開心咁
可能壓力大啦
樓主應該係覺得
:翻譯啲日本怪談係自己興趣，諗住happy share俾大家，點知啲人又諸多要求咁
咁樓上巴打留嘅意見都係為大家嘅
睇得出係不乜惡意或者挑釁嘅意味
樓主覺得hard feeling 可以唔理咖嘛
大家以和為貴
樓主開心譯，大家開心睇
香港人放鬆啲啦

有見過我的左手嗎？你認為這樣便完結了嗎？

仲以為有下文

Agger

支持樓主，每日追樓主個post已經成為習慣

請繼續

隻手嘅新主人已經刮緊佢 不過佢冇再去嗰頭 所以先冇事

樓主都要放鬆啲

推咗咁多下原來係鬧交
樓主免費幫我哋譯 睇得明咪算

樓主太激動 人地俾下建議就起晒鋼

唔追之前post就衝出黎柒
樓主之前第一個post咪已經講得好清楚佢只係翻譯短文俾我地睇 其實每日上黎放文唔係必然嫁喎 佢中意點譯咪點譯囉 個個都要遷就 樣樣都要改 佢出文咪好撚辛苦？ 佢只係黎翻譯+分享咋
又唔係打5p字 唔中意咪走
唔好搞撚到樓主放棄唔想再更啊
樓主我愛你

其實唔怪得樓主咁激動，原意係用自己時間翻譯故事同大家分享討論，被人要求咁多野，都冇心機啦

講返手掌先，其實個女人係咪想搵返自己隻手掌 唔係好明佢對主角個番說話

樓主加油
唔好比啲人講下就唔出故啊
我會好傷心

樓主又唔係打5p字 睇得明咪算囉
人地用自己時間免費娛樂你地
唔鍾意既真係唔好睇啦

做人真係好難。
對象係就係香港人。但香港人都可以有好多種。唔洗全面迎合。意見都有正有負。起碼你有覆人冇潛先。
樓主加油。做你認為對的事就可以了。

樓主譯英文我都照睇

推左咁多以為miss故
原來係雞蛋裡挑骨頭

支持樓主 樓主義務翻譯都係為開心share啫

文字上用詞遣字有差別，我覺得完全可以接受

畢竟個人覺得書面語同口語係唔同，稍微使用「被同化」嘅書面字詞，我覺得無傷大雅

其實自己都有諗過出故，而且係出書面語嘅故。但今日發現到原來讀者會對筆者某啲用詞感到反感，反而令我猶疑自己嘅用字到底會唔會有人鍾意

[quote]第七十三話：『誰也不認識的同學』

個故睇落咁似Another
Btw支持樓主

終於睇晒post 2, 而家開始post 3

樓主你在哪

香港人真難服侍
樓主加油

笑撚左，好心提醒下就話意見多多
打兩隻字成班人起曬槓
由post1 睇到而家，本身係欣賞樓主幫我地翻譯
係呢到覺得用字有問題先出聲，冇諗過換嚟嘅只係一句 "唔鍾意睇可以上一頁"

睇返d留言，係冇人係用理據撐樓主用字正確
全部都剩係話自己鍾意點譯就點譯
樓上有巴打好聲好氣，語重心長打左一大篇野
成班當睇唔到，放個負評就走左去

見樓主撐就咁行，驚比人多話多兩句就走左，咁我咪冇故睇 !?
有理無理幾大都撐左樓主先，話人嗰個就一定唔啱在先喇
呢d先係真正香港人，有著數就阿諛奉承
冇著數? 由得你死，冇幫對家手踩多兩腳算好

操你妈的，楼主那么牛逼跟我们作翻译
就跟咱们雷锋一样无私奉献
他喜欢怎样翻译就怎样翻译，你管甚么呢
他奶奶的熊

延伸閱讀：
上面覺得冇問題嗰d人，可以入埋呢個post撐
眼球都得，小三冇理由唔用得掛

肥婆做人小三 慘遭mk長腿妹暴打半裸

我認係走住嚟屌，我唔會再入呢個post
你地都可以當我乜都冇講過

講真果句，我覺得吸引眼球呢個term唔係大陸用字，只係修辭手法。吸引同眼球都係2個香港廣東話常用既名詞，我唔覺得合埋一齊用就會變蝗語。「怪獸家長」呢類合成語大家又接受到？

留意返，吸引眼球呢個term唔係大陸發明，而係本身係華人社會以致英文都會用到既一個意境詞。呢個term只係近年比大陸用多左，但係咪用多左就等於係蝗語？大陸用多左，變左我地唔用得？反蝗都唔係反到咁下話？

依家唔係用大陸專用term，只係文學上將2個詞語合成。如果連最簡單既合成詞語都要避忌，係都要用返目光、奪目嚟遷就，咁香港文學死得啦。

利申：支持樓主，POST1追到依家，覺得樓主翻譯得好通順，亦極少用蝗語

先唔理樓主嗰單
我淨係針對你個comment黎覆

一
「人工」同「流產」都係廣東話會用嘅字
但「人工流產」唔係廣東話普遍用法呢個係不爭嘅事實
呢樣亦論證左兩個字常用詞合成嘅片語並非必然無問題

二
本身中文唔存在「吸引眼球」呢個片語或者講法
呢個片語係由eye-catching演化而成
換言之
吸引眼球係歐化中文
即係本質上同「優化」嘅類字無分別
(係咪蝗語你自己判斷，但一定唔係最好嘅中文用法)
另，你要話係修辭無問題，我只可以話用得非常之差，甚至我無辦法歸類入任何一種修辭手法，而我亦相信樓主本意唔係想用修辭

三
中文正嘅地方就係用字精煉
用歐化中文去代替本身有嘅字先係對華文文學
甚至中文呢種語言最大嘅傷害
近年文學界正正提倡緊要避免歐化中文
你反而話咁樣香港文學死得
根本係調轉黎講

四
合成詞唔係話要完全避
但當有更好選擇時就應該果斷捨棄
「我被街角的小東西吸引了眼球」
「我發現街角處有件惹人注目的小東西」
你自己諗下邊句中文好啲

我唔係盲反
有理有據
亦唔介意開個新post同你討論呢樣野

補充
唔反對造新詞語/片語
反而不斷造字先可以令一種語言生存落去

但只有原本無詞語可以表達嘅概念先適用
否則最後只會變左1984嘅newspeak

屌，咪撚再煩啦，個post用嚟睇文嫁，我淨係要文

Sorry for 騎劫左樓主個post

可能有人會話上連登勿認真
但如果將香港文學文化擺上台嘅話真係無辦法唔出聲

畢竟語文/文字係文化傳承嘅根本
當意識到有問題
但就連自己嘅原則同理念都唔企出黎捍衞嘅話
同放棄自己嘅尊嚴無分別

以上唔係針對樓主用嘅一兩個詞而講
而係見到呢度啲comment有感而發啫
講到呢度到此為止
唔阻大家睇故了

唔係話死唔死忠嘅問題 但樓主冇收錢義務咁冇翻譯啲故仔俾大家睇 如果你係要咁挑剔既你一係唔好睇 一係你黎翻譯黎囉～你代替樓主翻譯一個完美嘅詞語去演繹嗰個日文意思囉

你既然唔係做嗰個去貢獻大家嘅角色 但又要諸多批評 樓主只係一個為興趣而翻譯故仔嘅人，唔係一個專業翻譯員，亦都未必一定係中文攞5** 邊有可能滿足到大家咁多人嘅要求？你哋係咪覺得一定要用到一個完美的詞語去代表個日文意思先有資格去翻譯故仔俾人睇？

要鬧開過第二個po得唔得
我想睇文呀屌你

人地講下意見 都要起晒鋼

俾你哋啱晒
屌撚到樓主走埋
到時大家都無文睇

完

樓主多得你地推post
佢而家又唔係譯錯左，只係用字上唔啱你心水。
我地作為一個讀者，會唔會應該着眼係個故仔到？而唔係翻譯者嘅用字上，你鍾意咪自己開個word自己改到啱為止俾自己睇
何必要咄咄逼人。

放心啦，其實相信大部份人都明你講乜嘅（只係驚樓主走人冇故睇啫）

Another！
都有5,6年？
想當年驚悚動漫都幾出眾

人地又唔係屌樓主老母又冇禮貌又盛 好心講下姐
我覺得字眼上冇乜問題 提醒下又冇壞喎 邊一到咄咄逼人 樓主聽完笑下話覺得冇問題喎咪算囉
咩答案都無法滿足所有人架啦 但樓主又發哂脾氣叫人上一頁好行唔送咁 每次一有人講下啲用字呀 負皮呀 又發哂悔氣咁 冷靜啲啦 上網都對每一個負皮咁上心 現實點算呀 呢到明明大把人保樓主撐樓主 但又偏偏唔睇 係要亂諗埋一邊 放鬆啲啦 而家都冇人鬧你

利申： 唔好嬲 我想睇文

樓主 期待文

每日一推

我平時作文都會用眼球，冇乜問題

第七十四話：『倒吊的女人』（喜界島的民間傳說）

某家的妻子Ａ子到娘家探望雙親。幾天後，她獨自一人踏上山路走回自己的家。以她的步伐，從娘家走回自己的家大概需要半天左右的時間。

平時，通常是她的弟弟送她，或是她的丈夫來接她。可是，這天二人都非常忙碌，她只好隻身踏上歸途。當時太陽已差不多下山了，她在陰暗的山林上走動時，忽然在暗處有一名男子走出來。

那名男子拿著大大的木棒，頭髮和鬍子長得好像從來沒有修剪過，而身上穿著一件無袖而滿是污積的衣服，看起來像個山賊。

那個山賊般的男人緊緊抓著Ａ子幼小的手腕，大力把她拉往山裡的方向，一邊說：「別吵了！從今以後你就是我的妻子。」

任憑Ａ子如何反抗，也不能從他強而有力的手逃脫。Ａ子哭著說：「不行的。我已經有丈夫子，家中還有兩個孩子在等我，你不能這樣做。」

「聽著！我不需要你做任何事，不需要你做菜、做家務或照顧孩子，每天你只是吃和睡就可以！好好考慮吧！」說罷，那男子更加用力地抓著Ａ子的手，把她拉到自己的家。

男子的家出乎意料地華麗，仿如官員的官邸般豪華氣派。

男子對繼續哭泣的Ａ子說：「好了！由這天起你是我的妻子。我不需要你做任何苦勞，每天只是吃東西便可以了。若然你認為我在騙你的話，你可以試著跟我過活一個月；若一個月後你還是想回家的話，我會讓你回去。別哭了！」

Ａ子一邊哭，一邊看著桌上各種珍餚，平民百姓是絕對花不起錢買這種菜的。Ａ子一想起家中兩個孩子和丈夫，便甚麼食慾都沒有，只是低著頭哭泣。

不過，人是現實的動物，不是單憑感情便能生存的東西。不吃飯，當然會肚餓；肚餓時，當然會變得想吃東西。約三天沒有吃過半點東西的Ａ子終於忍不住了，拿起了筷子把面前的佳餚統統送進肚子裡去。

這兩星期以來，Ａ子每天都是吃著這些山珍海味。Ａ子開始打算忘記丈夫和孩子，一輩子都在這家大宅裡過著不用工作、每天吃著美食的日子。過了約定的一個月，Ａ子還是沒有提出想回家的要求。

男子為Ａ子買來一些繪畫用的工具，所以Ａ子也不覺得特別苦悶；而且，二人已經有了夫妻之實，Ａ子更不覺得生活有任何缺失。

（續）

近來，男子好像沒有像以前一樣嚴密地監視著Ａ子。Ａ子趁著男子午睡時偷偷溜到大宅的其他角落閒逛。經過大大的庭園後，Ａ子聽見某個房間傳來人聲。

好奇的Ａ子從門縫窺探，首先聽到的是像雨水般「滴踏滴踏」的聲響，然後是一個又一個在天花板上倒吊著的女子。

Ａ子倒抽一口氣，仔細一看，發現倒吊著的女性全是肥胖得像顆球的，而且從赤裸裸的身體流下來一滴一滴的黃色液體。在每個女性的下方都放置著一個樽，盛載著女性流下來的黃色液體。

「快...快點走呀...」
「不逃走...便會像我們...給他吊起來...抽取脂肪啊...」
「走...走呀...去找人幫...忙」

女性們注意到Ａ子後，紛紛氣弱如絲地叫她逃走。Ａ子被眼前的情景嚇得說不出話來，馬上掉頭就跑。

Ａ子在山林中不斷跑，看到遠處好像有點燈火的樣子，便朝著那個方向走去。可是，吃得太多珍饈百味的Ａ子長了點肉，跑得愈來愈慢。

屋內的老婆婆聽見Ａ子急促的腳步聲，便打開門問她：「怎樣了？這樣慌張的樣子？」

老婆婆慈祥的臉孔讓Ａ子安心了起來，走進屋後跟婆婆解釋這個月來發生的事。

屋外好像有誰在靠近的樣子，婆婆叫Ａ子爬上梯子，在天花板上走進麻布袋裡躲起來。Ａ子照辦。

門外傳來嘈吵的叩門聲。婆婆一開門，果然是Ａ子剛才提及的可怕男人。

「剛才，有個女的走了進來吧？」男人無禮地大聲問道。

「沒有。」老婆婆故作鎮定地回答。

男子大怒，說：「說謊！明明剛才看見有個女子走進來！」

婆婆說：「也許是天色太暗，你看錯了吧。」

「你門外有燈，怎會看錯！」

「那可能是我的身影吧。」

「你怎看也是個老人，我怎會把你看成年輕女子的身影啊！」

老婆婆一時語塞，男子看見婆婆臉中閃過的不安，便更肯定她在說謊。

老婆婆知道自己的謊話被識穿，便說：「你不能把別人的女兒隨意捉走啊！」

男子拿出一大堆鈔票，跟老婆婆說：「你就不要多管閒事了。」

老婆婆抵擋不住金錢的魔力，便指了指天花板上的麻布袋，向男子供出Ａ子的所在之處。

不知何時，老婆婆還是男子已經準備好一個樽，載著倒吊的Ａ子身上流下來的黃色液體。

原Po復活了

啫係佢啊婆都有份？

睇到黃色液體 我仲以為佢裝尿

Deepweb曾經有件真人真事都係咁

都估到係想養肥佢...
不過起初以為要黎食

我都以為係食咗佢

諗起伊藤潤二系列《三酸甘油酯》

哇...屌...
不要說了

油度100%

嘩屌個細佬飲油果幕好不安

諗起都唔想食飯...

有幕好似係細佬「吱」暗瘡啲油落家姐塊面度

樓主加油

日本呢類漫畫真係好恐怖...
細個次次睇完我都會發燒

第七十五話：『視線』

最近，我總覺得有人注視著我。在狹小的單位內，某處總是好像有雙眼睛直瞪著我。

這種感覺太強烈了。我拉開窗簾，想看看外面是否有甚麼變態的人在窺看我。就是把窗簾大力拉開的一秒，我見到了。

從窗戶的倒影，我看見我背後有個男人的身影，他正在朝這邊看著。

我大叫一聲，轉過頭去看看是甚麼東西。

當我看見早前從二手家具店買來的全身鏡後，我為自己的膽小感到可笑。

我想「剛才看到的男人不就來我在鏡子裡的倒影嗎？」

也許是自己一直多心了。

背面對住塊鏡，塊鏡個影係正面

正解

尋日冇追po原來發生咁多事
樓主作為翻譯其實d文筆好好，俾多d信心自己
睇得出你頗為在意大家既意見
但你照顧唔晒所有聲音，放開d吧 做返自己得黎唔傷害人就得

利申自己盡量避免歐化中文
見到其他地方d文用吸引眼球會笑下
但過分誇張既 例如咩引爆眼球 捉緊眼球 呢d真係不了

如果樓主同其他巴絲有興趣，我介紹大家睇下陳雲既《中文解毒》
對歐化中文有多d認識

(另外重有分析官腔既執正中文
)
冇興趣既當我9up就可以了

呢個易

自己屋企就無試過

不過有時去d陌生同陰濕既地方

都試過覺得好唔自在

好似有人唔知係邊望住自己咁

信自己嘅直覺 覺得唔妥唔好留喺嗰度

係...
走到真係即走...

Webtoon 個套《禁日》
我用兩日時間煲曬

倒吊女人好睇

推PO

奇奇怪怪正啲

留名待看

第七十六話：『車頂上的黑色東西』

雖然這是發生在約二十年前的事，但我至今仍記憶猶新。

當時小學三年級的我和班上的同學及班主任乘搭前旅遊巴，到日光進行一年一度的秋季旅行。

坐在窗口旁位置的我百無聊懶地看著車窗多的景象。忽然，旅遊巴在紅燈停駛時，停在旅遊巴旁邊一輛白色的私家車吸引了我的注意力——別誤會，當時我對車並沒有太大的興趣；吸引我目光的是車頂上那團黑色的東西。

那團黑色的東西自己動了起來，一雙像手臂的物體從那團黑溜溜的東西伸了出來，然後是頭部、雙腳。

那個黑色人形叩著車頂，而車內的司機則一臉不解地看著車廂的頂部。

當我想更認真地看看那是何方神聖時，交通燈由紅色變成綠色。私家車轉左時，我還好像看到那人形在跟我揮手似的。

負皮我果個人Mon post都mon得幾密下喎，
我覆完唔夠五分鐘就立即負評

今日有3個故

正呀

第七十六話：『車頂上的黑色東西』

===========================

秋天去日光應該都幾多人
分分鐘上山段路塞車

我都有一下諗到咁。😂

其實要D脂肪可以點玩

做燃料？如果加埋「入到大宅係用爉燭照明」嘅話……

周一

支持樓主

可能係自己加落D食物到

我都係咁諗

人油煮餸

推一推

我第一下都係諗到係咪變做油 但諗起都恐怖

搭下順風車姐

兩個既style都好似，
但我鍾意禁日多啲

有冇用閃光燈照明呀？

用黎煮野食俾下個受害者食

打完招呼 然後去咗旅遊車車頂

冇事嘅 樹枝敲到車頂啫

諗返起對夫婦定情侶
係馬來西亞開夜車
又係夜晚車頂有聲
第二朝有警察個故

岩岩上網Search到
有興趣可以睇下

整番梘
Fight club

行到半路無油，
老公落車搵幫手，成晚無翻
第二日老婆發覺好多警車圍住自己架車，
個個女警衝過黎拉走老婆
老婆發現車頂有隻野食緊老公個一個？

係呀
應該都好多人聽過
一講起車頂又野就好自己諗起呢一個

我都鍾意禁日多啲
不過奇奇怪怪都唔錯

禁日深層意義好癲

呢度係低質連登
希望樓主唔好太認真

早晨
又等新文章

琴晚睇左幾十話《奇奇怪怪》

跪求出文

扮工中 求文

第七十七話：『很久不見』

剛走到車站月台的我被一天的公事弄得快要累死了，我倚著柱子，注視著路軌的末端，希望列車快點來到。

「很久不見呢！」背後傳來一把男士的聲音。我回頭一看，是個樣子頗俊俏、年約二十七、八歲的上班族。我對這張臉孔毫無印象，想著「他應該不是在和我說話吧」，便轉過頭來繼續望著路軌。

「不...不好意思...」那把聲音再次從我身後傳來。我再次回頭，發現這個男子原來在跟我說話。

我看著他的樣子，看了半天也不認得他，只好問道：「不好意思...你是...？」

「不認得我...了嗎？」他好像被我遲疑的樣子嚇倒，話也變得結結巴巴：「我是岡本，曾與上司渡邊到貴公司ＯＯ電氣開會的啊。」

我心想「這個人竟然說得出我公司的名稱，可能真的是認識的」，便硬著頭皮回應道：「啊！岡本先生！」

他微笑著說：「總算記得我了吧！本田先生！」

這個人竟然叫得出我的名字，應該真是認識的了！但是，為何我對此人毫無印象？我雖然不是很擅長認人，但這人俊俏的臉孔，任誰看過也會留下深刻印象吧；而且，最近好像沒有別的公司來我的公司開會啊？

列車終於來了，我總算能脫身。跟眼前這個神秘的岡本道別後，我踏進車廂內，搖搖晃晃地返回上野區的住所。

過了大約一個星期左右，某間公司的人來我的辦公室開會——來的正是當晚碰見的岡本和他的上司渡邊。

「初次見面，你好！」岡本和渡邊異口同聲地說著。

This page isn't available

如果唔介意
我成篇貼出黎

我睇果個好似係情侶，
男果個俾人吊左係棵樹度，
對腳fing下fing下撞落個車頂度

貼啦！
（雖然我好似睇過）

張相睇落隻女鬼好似咁高既

多數都係假

穿越時空

本來想話有野扮佢，但又冇害主角，感覺似時空穿越多d

或者其實係玩佢都未定，
日本啲人好鍾意放左工仲掛個職員證係心口，
有晒公司名同人名

以為會發生推佢落路軌之類嘅事，原來係穿越時空

估唔到冇入嚟兩日，大家討論咗咁多嘢

樓主應該仲好年輕？所以好在乎其他人每一個說話？

其實有意見就冇咩所謂
覺得有道理，可以試下改
覺得冇道理，睇完咪算囉

同一件事大家可以有唔同睇法
拖阿婆過馬路，有人覺得係好事，亦都有人覺得係虛偽
如果人哋話你虛偽，唔緊要喎，個人睇法啫
只要你覺得件事冇做錯，就堅持落去囉

我唔知邊啲算係真蝗語，邊啲係通用詞
好似「計程車」咁，有人話係蝗語
但我細細個讀書，老師係教寫「計程車」而唔係「的士」(可能我老)
老師話「的士」係口語 / 廣東話直譯英文0既字
咁到底係蝗定唔蝗？我而家都唔知

不過文字 / 語文都好，令到對方明白就夠
即使英國人講英文，GRAMMAR 同 TENSE 都未必一定全部準確

所以呢，加油，樓主

9UP 完畢

其實原Po都唔再回應
大家都唔好再摷返起件事再講啦
由得佢過左去就算啦好嗎？

我以為係曾經有仇而想推佢落軌

知道雲頂呢個地方好多酒店都好猛
之前都見唔少靈異節目/電台用雲頂做topic

我以為係想跟佢返屋企之類

樓上講既車頂城市傳聞勁多版本，雲頂車頂食個男既又有，地點轉做美國，話第二朝男友吊死樹上又有 整到潮文咁

無相睇反而有少少信
一睇張信
屌隻野有哂影子有哂實體條裙掂到地下

我都有印象有幾個版本
全部都係改少少又當係一個新既...

因為樓主次次po既文都係d比較恐怖 令人心寒既文
所以次次都會覺得主角實瀨野
不過呢類型既文奇怪得黎又睇得幾舒服
最近係咁睇d 恐怖野搞到細膽左好多

hehe

穿越時空淨係想同主角hehe 咁浪漫

等埋另一篇先

自從第一次會議，本田不斷試探岡本是否記得他。岡本感到奇怪，同時對本田開始暗生情素，兩人漸漸走在一起……

好景不常，岡本同本田的關係不為世人接納。某天，本田發生意外，被人推下路軌……傷心的岡本決定想法子回到過去，再見本田一面，以及查明真相……

原來尋日好似出左三篇，
所以今日得一篇

唔好啦

個結局太SAD

咁都得

求婚大作戰之好久不見

既然大家想睇咁出多個啦

第七十八話：『長頭髮』

畢業後投身救護行業的我，在第一次出勤便遇上怪事。

傷者是一個被汽車撞倒的電單車司機，是個年約二十五歲的女性。她血肉模糊地倒在地上，烏黑的秀髮在地上隨意展開，好像一瓣又一瓣黑色的花瓣把她圍繞著似的。

當時我剛開始工作，不太清楚這行的禁忌。看見她年紀輕輕便死於意外，可能因為我自己也是這個年紀的女性，所以便對她感到份外傷心。我一面心想「真可惜」，一面雙手合十地為她默禱。自從，怪事便出現了。

在洗手間洗手時，我抬頭望見鏡子上映照著長長的頭髮，但下一秒卻甚麼都沒有，只有我驚訝的臉孔；在我座位的四周總是有長長的頭髮掉下，但我本身的頭髮只是及肩的長度，那些掉在地上的頭髮肯定不是屬於我的；垂下頭用鍵盤打字時，總是有些零零落落的頭髮很礙事地垂到鍵盤上。

我終於忍不住了，決定到髮型屋把頭髮剪短。

我帶著輕盈的髮型乘電車回家，當時已經是晚上九時了。我站在電車門的兩側，憑著黑夜裡電車門的倒影欣賞著自己的新髮型。忽然，我看見自己的頭髮長至以腰，就好像有個人站在我身後，把她的頭髮加到我身上似的。

我摸摸自己的頭，的確是剛才剪至耳垂下的長度；但在電車門反射中的我，卻是撫摸著腰間的長髮。

直至現在，我還是垂著一頭長髮打字，在把這件怪事分享給你們。

哈利路亞chance

搵替身

拜下都唔得真係惡過鬼

好似話係呢啲行業既禁忌
我忽然諗起好耐以前TVB套奇幻潮既「羨慕死人」

真係唔識

奇幻潮同廿幾年前嘅幻海奇情都好多呢啲古怪嘢

係～
外國都有類似既，
有套好似叫Night Version既好好睇

有影

其實可能係佢思覺失調以為自己剪咗頭髮
但其實一直都無剪過

一路望住自己勁長頭髮一路打字

有睇過，細個好鍾意睇奇幻潮
「羨慕死人」我都有印象

外國淨係睇過the twilight zone

打錯字，
係Night Visions先岩

the twilight zone都好睇
呢集係個人最鍾意既一集：

留名支持

扮工一彈睇晒一星期的量

我都有睇過呢集 覺得最好睇係醫院個集，個個圍住個包紗布既女人，講到佢好似怪物咁，最後拆開其實佢係靚女，而話佢怪物既醫生姑娘都係豬頭，都幾諷刺

我都有睇！In the eye of the beholder
但睇果集之前睇過類似既短文，
冇左果種驚喜

巴打有啲日文嘢想請教你
可以tg 搵你嗎？

我冇TG
你可以係度問或者留E-mail

小小comment緊有架啦
正負評都使人進步

少有高質post
追哂
推

追到live了 好好睇

最新個個好恐怖

又係女鬼

脫髮救星

係咪禁日篇「一家之主」？
btw不如唔好貼圖，
我怕有讀者追追下post見到張圖會嚇親

我會努力改返自己啲用詞

會唔會長得濟
寧願光頭

如是者，我決定把長髮剪下賣給假髮公司。然後，每天長頭髮又長出來了。

我晃然大悟，這不是賺錢的好機會麼！

樓上係咩圖可否形容下 唔敢碌上去

你玩曬啦

邊張？

無本生利 仲好過網上賣公仔俾人負評

應該係禁日既漫畫黎
係一對母子好陰森咁笑，
因為啲畫功唔係好細緻所以其實唔太恐怖既

巴打你對女鬼好多幻想喎

點解咁多故最後都變左拍賣公仔潮文

Thanks
恐唔恐怖都好
貼圖即block

只要有商業頭腦，咩鬼怪都唔係咩大問題

你知就好

以為個老豆係衰人 點知佢兩母子都係博佢去死然後拎錢 好賤
最恐怖都係睇偽造果篇日記 好恐怖 老師仲要屈服左...

樓主可以開定新post

深夜一推

係 佢吊頸果刻話終於得到大家視佢為一家之主既尊重
日記果篇好心寒
我係因為果篇先認識到禁日既漫畫

下個post搞個百物語好唔好
大家一齊講下故～

正唔正
奇奇怪怪都有啲寓意
同埋覺得畫風吸引過禁日
無禁日嗰種畫風咁扭曲同詭異

多國潮文

我都有
同埋奇幻潮入面印象比較深有蔣雅文李逸朗嘅「情比金堅」
好想睇返

係，我都認得係一家之主
呢張反而無床下底張gif咁驚
因為睇過

我幾鍾意禁日嘅「起源」
完全估唔到個結局係咁
Bona Zoe

我記得嗰時有個post討論
仲成功將禁日推咗上webtoon熱門

之前好似Youtube有得睇，
不過唔齊

又到左等出文既時間

好好睇
多謝樓豬

第七十九話：『找東西的人』

住在鄉村的我，每天上學放學也要穿過一片廣大的田野。

那天，高中一年級的我如常背著書包穿過田野回家，途中遇見一個穿著舊式和服的男人，正在赤腳踏在水稻田裡，彎下身好像在找東西的樣子。

「請問...有甚麼需要幫忙嗎？」老師和母親一向教我要向需要幫助的人伸出援手，所以我便向那人問度。

他抬起頭看著我，這時我也發現他沒有我想像中那樣年老，也許是舊式和服的花紋讓他遠看起來不像這個時代的人吧。

他以乾澀的聲音說道：「我在找一輛玩具消防車...」

我心裡覺得奇怪，哪有人會把一輛玩具車掉在這種田野裡呀？

可是，既然開了口說要幫忙，總不能偷偷溜走吧。我把書包放下，與那人一起走進田裡東找西找。找了大半天，還是甚麼都找不到。

「好像是沒有啊。」我站起來轉過頭來想跟那人說，可是他一早已不知所蹤了。

我一邊在心裡納悶著為甚麼那人不通知我一聲便離去，一邊走回家。

回家以後，我跟母親說起剛才遇上的怪事。我原先想母親應該會不以為然，但她認真的表情令我覺得事情不簡單。

她從櫃子裡拿出一本舖滿了塵、厚厚的相簿，不斷的翻呀翻，終於在某一頁停了下來，然後指著一個穿著紅、白花紋和服的男人問我：「是這人嗎？」

果然真是剛才的男人！我點點頭，母親看見我的反應後緩緩地說道：「其實，這人是你的父親呀...他並不是離開日本到了外地工作，而是一天被貨車輾斃了。那時你還只有兩、三歲，他知道你喜歡消防車的玩具便到鄰村的雜貨店給你買了一輛，回來的時候卻一個不小心被大貨車撞倒到...之前一直未有跟你說出真相是怕你年紀小、接受不了。現在，也好應該告訴你真相了...」

我得知真相後跑到田野，卻也再看不見父親的身影了。我很想親口跟他說聲「謝謝」，但再也沒有機會了…

又到扮工時間

一入黎就見到有文，正

第八十話：『停電』

我家經常停電，大概是因為房子太舊，電線容易短路吧。

那次停電，我正要去電箱重新把電源打開時，有誰一直在我背後捉住我的肩膊不停搖動。我在黑暗中回頭一看，甚麼也看不到，同時也感覺不到背後有甚麼東西。

正當我安慰自己「這大概是幻覺吧」時，我再次被大力晃動。感覺很實在，這不是幻覺。我奮力地希望擺脫那搖動我的物體但也不成功，小腿好像被一雙手大力捉住般寸步難行，我快要被搖得失去平衡。

數秒後，家中的電燈奇蹟地再次打開了，我看見小腿上有兩個黑黑的手印。

大家咁話

揀岩時間入黎喎

79 好sad

80 係時間搬屋啦

好慘

毒撚只能ff

Btw可以開新post了 推

食住早餐睇文

.
呢句睇到好sad

扮工恰完眼訓 開post 就有嘢睇正

完左呢個Post搞個百物語，
有冇人有興趣？

有
我負責睇

要負責講！

兩邊都好睇
《奇奇怪怪》有時有啲拖，不過間中有清新感人

係呢個Post爆之前出埋打好左既故先

第八十一話：『是～的』

還是小孩子時，我家住在一間兩層的房子裡。

由於母親不是全職家庭主婦，所以我放學回家時多數是獨自一人在家中做家課和玩遊戲，直至六時母親才會回家。

那天因為考試前補課的關係，我比平常更晚回家。踏進家門時，昏暗的天色告訴我應該是六時半左右了。我走進玄關，看見二樓樓梯傳來一點點暗黃色的燈光，我想「一家是媽媽回來了」，便向著二樓叫道：「媽媽～」

「是～的。」媽媽的聲音傳出。

我脫下鞋子，急步跑上樓梯，再叫一聲「媽媽」，二樓最盡頭的雜物房傳來母親的回應：「是～的。」

我把手放在門把上，正要把門打開時，樓下傳來開門的聲音。「我回來了。」剛進門的人說。

那不是母親的聲音嗎？我從樓梯間伸出頭，看見剛進門的母親拿著購物袋往廚房走去。那的確是母親沒錯。

「咔咔」雜物房的門把自行轉動了起來。我戰戰兢兢地從打開了一半的門看進去，裡面除了一箱箱成人身高的雜物外，甚麼都沒有。

第八十二話：『試膽』

這是幾個月前發生的事。

深夜，我一如以往地在便利店打工。凌晨一時左右，男朋友和他的朋友一起走進了店裡。包括男朋友在內，一共四人走了進來——其中一人去了店內的洗手間，男朋友和另外兩人則在店內。

跟在男朋友身後的男子臉色有點奇怪，我擔心地想著「這不要緊嗎？」

男朋友走過來對我說他們正要到心靈熱點試膽，在便利店買點東西便出發。

一小時後，我收到男朋友傳來的短信，說他們要到札幌的ＯＯＯ瀑布去。

我聽說在這種地方，身體虛弱的人容易被不良之物纏上，便發短信給男朋友說道：「剛才跟你們一起走進店裡、氣息不太好的男生留在車裡比較好吧...」

也許他們已到達那個瀑布正在探驗，男朋友一直沒有回覆。說真的，其實我不太想他到這種地方去。

數分鐘後，他傳來回覆：「可能見到了...」

原來，男朋友與友人在車裡順著車頭燈暗淡的光線，看見一個黑影在車前走動。大家都覺得害怕，未有下車便立即離開那個地方了。

我一邊想「這不是你們的自作孳吧」，一邊再次問起剛才那氣息不好的男子的事情。

「你是在說誰呀？」男朋友傳來這樣的短信。

我回應說：「剛才在收銀處站在你後面、最後一個離開便利店的人啊？」

「最後離開便利店的人是我，我們一共只有三個人，不是四個人啊...」

那麼，那個面色蒼白的男子到底是誰...？

第八十三話：『早上的隊伍』

那是明宏還是在念大學時發生的事。

那天是女友里莎的生日。他知道里莎在早上七時許會出門到學校上課，因此便一早帶同禮物和花束，駕車到女友家外面等待，希望給她一個驚喜。

早上的公路不太擠塞，所以明宏在七時以前便到達女友的家。

明宏看看手錶，見時間尚早便閉上眼小睡片刻。

「踏躂踏躂踏躂踏躂」一陣嘈吵的腳步聲從車外傳來，伴之而來的還有人們談話叫囂的聲音。

明宏閉著雙眼，心裡忍不住咒罵了一聲「搞甚麼嘛！」。

那些噪音好像愈來愈近的樣子，像是一條長長的隊伍正從遠方跑過來。

明宏不情願地張開眼睛，從車窗往外望去，面前的景象令明宏的咀巴張得圓圓，並說不出話來——因為，在他眼前的，是一條有著男女老少、豬、羊等動物，以及不知名、像史前動物一樣的生物。這條長長的隊伍像白蛇一樣斗折地從山上朝著海邊的方向行走；隊伍中的人類和動物一邊走，一邊發出意義不明的噪音。

眼見那條「大蛇」快要朝自己的車輛衝過來，明宏只好雙手抱著頭，把頭部藏在兩腿之中，希望一切都只是幻象。

車頂傳來「踏躂踏躂踏躂踏躂」的聲音，明宏立即意識到那隊伍成踏過他所處的汽車上。奇怪的是這被沒有把他的車子壓垮。

明宏一直閉著眼、抱著頭，即使聽見隊伍的聲音愈來愈小，他把遲遲不敢鬆開手。

「叩叩叩」有人在叩車窗的玻璃。

「你在做甚麼啊？」隔著玻璃，明宏隱約聽到女友里莎的聲音。

明宏心想得救了，讓女友走進車廂內，明宏便連珠發炮地說著剛才遇上令自己差一點掉命的怪事。

里莎的眼神好像在說「神經病呀！」地看著明宏。里莎說：「可能是你在做夢吧！」便終結了這個奇怪的話題。畢竟，沒有女生想在生日的早上跟男朋友傾談這種奇妙的話啊。

兩個月後，里莎所住的區域發生了大地震，地上的裂縫由山邊一直延伸至海邊，正好與那隊伍經由的路線不約而同。

第八十四話：『夜班』

那天晚上我在當值的時候，電話「鈴鈴～」地劃破了深夜時份獨有的寧靜。那是樓下護士站打來的電話。

「喂，三樓的小孩子很吵，你們能幫忙叫他們不要吵嗎？」

由於當時是深夜三時多，照道理病房內的病人都睡著了，而且這個成人病房裡怎會有小童呀？

我毫不情願地放下手上的雜誌，離開休息室，走到病房看看。

當我踏出休息室時，一些幼嫩的笑聲「哈哈哈」傳入我的耳中。我開始感到不妥，立即返回休息室，拉著後輩一起到病房查看。結果，那些令人毛骨悚然的笑聲仿如從來沒有存在過一樣，消失了。

第二天，我們向院長詢問那些小孩子的聲音到底是甚麼一回事。院長告訴我們原來醫院的前身是一間託兒所。當時託兒所的所長在三樓的辦公室內上吊自殺，翌日，那些小孩子便因病或意外相繼離世，後來才改建成現在的醫院。

我當天晚上聽到的，是那些死去的小孩的笑聲，還是幻覺而已？

好正 一日5篇

因為個Post就黎完

第八十五話：『快掛線』

這是公司的女性前輩在學生時代的真實體驗。

那天，她從學校回到空無一人的家後便箭步走進父親的書房，急不及待地與女性好友聊電話。由於當時手提電話並未普及，所以她拿著家中笨重的有線電話跟朋友在聊東聊西。

聊得正起勁時，電話那一頭的朋友說道：「喂，好像有甚麼怪聲？」

就像是有人在瘋狂按下那有線電話的收線按鈕一樣，「嗒！嗒！嗒」的聲音不斷傳入前輩的耳中。當時，前輩在想「是線路有問題吧」，並未有多加留意。那奇怪的聲音響起了數遍，每次大概三十秒左右便停止了。

前輩和那女性朋友聊了大約一小時後，玄關傳來打開門的聲音，伴之而來的是放下購物膠袋時「沙沙」的聲響。前輩一邊想「一定是母親回家了」，一邊繼續與好友聊著學校的八掛。

突然，身後的房門被誰大力地叩著，連續不斷的叩門聲令前輩感到不耐煩，便向前門大喝：「夠了！很煩啊！」

前輩當時認為又是那囉嗦的母親不滿她一天到晚只顧聊電話而不溫習，所以在憤怒地叩門吧。前輩像是反擊的大力一腳踢在門上。

叩門聲馬上停止了，取而代之的是一把女聲。

「快～掛～掉～電～話～」

在說「快掛掉」這三個字時，那把聲音低沈而沒有一點抑揚頓挫，就像是電話未能接通時的電話錄音一樣。

在說「電話」這兩個字時，聲音突然尖銳得像舊式錄音帶在倒帶時刺耳的高頻率聲音。

前輩感到不安，便求友人不要掛線，一直陪她聊到家人回來為止。

夕陽西下，屋內再次傳來打開門及購物膠袋「沙沙」的聲音，有誰在走廊邁著小步行走。

前輩害怕得聲音也開始發抖，向門外說道：「是誰？」

母親答話的聲線彷如大海中的救生圈一樣把前輩緊緊抱擁著。這次，是真正的母親回來了！」

打開門後，母親的話令前輩嚇得不知所措。

「剛才你爸工作受傷入院了，拼命地打電話給你也未能接通！在搞甚麼啊！」

繼續出

出晒喇應該

會唔會有新post

我覺得百物語好有難度 一時間邊有咁多故仔

咁「半百物語」呢

下個Post想搞個百物語，
但唔知大家有冇故想講
怕到時冷冷清清得幾個人講

我都係怕呢樣

我就真係無咩貨

分幾日

其實一直有睇
只係冇參與討論
支持樓主

好多文